<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>  
<diff xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:noNamespaceSchemaLocation="../../xmllib/diff.xsd"> 
  <add sel="/language"> <!--ver.1.88-hf8-->
  <page id="19530001" title="Clusters" descr="Names\Descriptions" voice="yes">			
	<t id="1">Планета 9</t>
	<t id="2">После сообщений о неизвестных кораблях и периодических исчезновениях во внешнем Облаке Оорта, Протекторат вновь активировал транс-орбитальный ускоритель, ведущий к секретной "Планете 9" и установил там постоянное присутствие. Планета 9, считающаяся окраиной контролируемого землянами Солнечной системы, примечательна тем, что именно на ней загнаны в угол и остановлены операции Синдиката Берилл в пространстве Земли. Официально здесь находится не более одного патруля и нескольких отважных старателей. Однако, увеличение трафика, связанное с реактивацией ускорителя, привело к росту числа случаев обнаружения неизвестных кораблей, и ходят слухи, что Протекторат готовит крупную военную операцию, чтобы установить постоянное присутствие и навсегда уничтожить всех выживших после чистки Берилл или кого-либо еще кто прячется в темноте.</t>			
	<t id="3">Реле МакКаллум</t>ь
	<t id="4">Находясь на самых окраинах Облака Оорта за парой ускорителей, построенных в попытке исследовать межзвездное пространство, этот сектор теперь является домом для ранее не обнаруженной матрицы ксенонов. Считается, что она возникла благодаря ксенонской технологии репликации, которую несли выжившие бериллцы, бежавшие за пределы Облака Оорта Бета. Этот сектор, очевидно, никогда не был отключен от того, что сейчас известно как Branch9, и демонстрирует все стандартные ксенонские технологии и дизайн, узнаваемый по всей Сети Врат. Хотя неизвестно, как они поддерживали контакт во время изоляции Солнца от Сети Врат, наиболее распространенная теория гласит, что выжившие бериллцы обладали частично функционирующим прыжковым маяком, который позволил ксенонам поддерживать связь с Branch9 некоторое время после того, как они избавились от своих потенциальных бериллских пленителей. Как ксеноны смогли продержаться так долго без надежного источника энергии, остается загадкой, но это делает их весьма уязвимыми для неизбежного уничтожения силами землян.</t>	
	<t id="5">{20005,7012} {20404,2}(Марс 2)</t>
	<t id="6">Созданный в результате пересмотра доктрины Протектората, направленной на увеличение стратегической глубины и устойчивости Солнечной системы, сектор Марс 2 включает в себя богатый ресурсами регион, образовавшийся в результате орбитальной деградации Фобоса и усиленный за счет активного захвата астероидов из Пояса Астероидов, осуществляемого экспедициями дальнего космоса, выходящими далеко за пределы установленного сектора Пояса Астероидов. Ранее этот сектор не принимался во внимание из-за богатства Пояса Астероидов, но растущее давление на него как на первую линию обороны от враждебного вторжения, заставило Протекторат искать альтернативные места сосредоточения сырьевых ресурсов на случай, если доступ к Внешнему Солу будет потерян.</t>	
	<t id="7">{20005,7017} {20404,2}(Меркурий 2)</t>
	<t id="8">Еще один сектор добычи ресурсов, созданный после пересмотра оборонной доктрины Протектората, сектор находится гораздо ближе к маленькой планете и содержит большое поле обломков с высоким содержанием кремния. Это поле - результат спорной программы по захвату потенциально опасных околоземных астероидов и транссолнечных объектов и направлению их в непосредственную близость к Меркурию, где они разрушаются в результате гравитационного взаимодействия с самим Солнцем и выходят на близкую орбиту. \n\nДолгосрочная программа, впервые начатая для защиты Земли от потенциальных к угроз, вызвала резкую и постоянную критику за опасность, которую поле обломков и перемещённые захваченные космические тела представляют для важнейших энергетических объектов сектора Меркурия. Тем не менее, настойчивость Протектората в поддержании программы со временем привела к накоплению огромного количества сырья как в региональном пространстве, так и на поверхности планеты, которое теперь представляет собой важный стратегический резерв в бедном ресурсами регионе Внутреннего Сола.</t>		
	<t id="9">Альтес</t>
	<t id="10">Одна из нескольких потерянных земных колоний, Альтес когда-то служил вратами между Солцем и прочими колониями. Альтес был соединен с Солнечной системой через построенные землянами вратами в секторе Нептун и обеспечивал дальнейший доступ к другим потерянным колониям - Мегниру, Сегарису и, в конце концов, Альдрину. Когда врата закрылись, Альтес остался связан с соседним Мегниром через одни врата, а другие сблизились с Матрицей ксенонов , в результате чего две колонии вступили в ожесточенную войну за выживание с такой же изолированной Матрицей Ксенонов. Восстановление сети врат принесло мало радости, поскольку изолированная Матрица синхронизировалась с остальной частью Branch9 и развилась гораздо сильнее своих прежних возможностей, вынудив осажденных колонистов уйти на Мегнир или быть уничтоженными. </t>		
	<t id="11">Мегнир</t>
	<t id="12">Сохранив связь с соседним Альтесом, Мегнир во время Изоляции отчаянно сражался с наступлением ксеносов вместе со своей сестринской колонией. Хотя основную тяжесть боев принял на себя Альтес, Мегнир предоставил большую часть людей и материальных ресурсов. При этом колонии понимали, что для них обоих это был момент "сделать или умереть". Именно благодаря верфям Мегнира, изначально построенной Правительством Солнца, активно использовавшимся во время Изоляции и выведенным из эксплуатации после вступления в Инициативу Пионеров из-за сильного износа, колонии удалось избежать полного уничтожения после потери Альтеса. \n\nКонтакт с колонией был восстановлен, когда вновь открылись Врата, соединившие две колонии, ставшие одной с третьей колонией Сегарис, теперь под флагом Пионеров Сегариса. В настоящее время обороной Мегнира занимаются Объединенные силы Пионеров при эпизодической помощи Корпуса Противостояния и многие жители Системы надеются вернуть Альтес и вновь сделать колонии единым целым.</t>		
	<t id="13">{20005,8001} {20005,8003}{20404,4}{20404,8}(Матрица #48)</t>
	<t id="14">Когда-то этот сектор был соединен с крупным сектором ксенонов, известным как Ядро 023, и ксеноны этого сектора были бичом Потерянных колоний во время Закрытия Врат. Сохраняя связь с Альтесом и Мегниром, местные ксеносы вели смертельный и затяжной конфликт с соседними земными колониями. Медленно, но верно одерживая верх над отчаянными защитниками. Открытие врат позволило Матрице #48 вновь синхронизироваться с сетью Branch-9, что в одночасье ускорило ее технологическую эволюцию и позволило ей полностью вытеснить землян с Альтеса. Хотя Матрица #48 была остановлена у врат Мегнир-Альтес благодаря решительной обороне колонистов, а затем оттеснена назад объединенными силами Пионеров и Земного Корпуса Противостояния вторжению, она остается постоянной угрозой и источником беспокойства для Пионеров Сегариса.</t>	
	<t id="15">{20005,8001} {20005,8003}{20404,7}{20404,9}{20403,1}(Матрица #79А)</t>
	<t id="16">Даже более загадочный, чем Матрица #79B, этот сектор отражает все те же неизвестные, что и его аналог, и подтверждено, что он также никогда ранее не встречался в Сети Врат. Альянс Слова провел дополнительные исследования сооружений и обнаружил, что они появились здесь раньше, чем в Матрице #79B, но не дал никаких сведений об их происхождении или назначении.</t>
	<t id="17">{20005,1041}(Круг Силы)</t>
	<t id="18">Незадолго до последнего Ксенонского конфликта планета Шипфолл была разнесена в клочья таинственной катастрофой потрясающего масштаба. Ударная волна уничтожила все объекты в этом районе. В то время это была процветающая Аргонская промышленная колония. Были предприняты некоторые усилия по восстановлению колонии, но они ограничились добычей полезных ископаемых и сельским хозяйством. \n\nПосле отключения от Сети Врат сектор снова распался, так как не мог поддерживать себя. В настоящее время здесь нет жителей.</t>						
	<t id="19">{20005,1041} {20402,1}(Круг Силы I)</t>
	<t id="20">Когда-то оживлённое пространство - Круг Силы теперь вновь связан с Аргоном, хотя теперь это Республика Антигона. Поскольку Республика была основана колонистами, преодолевшими большие трудности и ставшими процветающей нацией, уже существует множество планов не просто отвоевать систему, но и должным образом ее реколонизировать.</t>			
	<t id="21">{20005,1041} {20402,3}(Круг Силы III)</t>
	<t id="22">Перед отключением Врат, Федерация завершила строительство местной супермагистрали, ведущей гораздо ближе к поверхности планеты Шипфолл, чтобы улучшить снабжение новых поселений. Были предприняты огромные усилия по переносу Врат, соединявших когда-то сектор Три мира, чтобы дать этому предприятию все шансы на успех. К сожалению, теперь кажется, что усилия были потрачены впустую, поскольку не только колония полностью вымерла, но и Врата теперь соединяются с загадочными Матрицами #79A и #79B.</t>			
	<t id="23">Доход Теллади</t>
	<t id="24">Излюбленное место отдыха боронских философов и мечтателей. Этот сектор перешел под управление Телади, которые превратили его в курорт. В "Месте блаженства" производили наркотическую космическую траву, которая привлекала мечтателей, художников и неофилософов всех рас. \n\nВо время Закрытия приоритеты сектора резко изменились, и отдых был быстро заброшен ради суровой реальности выживания. Теперь же Корпорация Телади вновь собрались восстановить сектор до состояния, в котором он находился до отключения.</t>			
	<t id="25">Туманность Херрона</t>
	<t id="26">Богатая минералами система, прославившаяся на весь космос благодаря колоссальному потреблению космического топлива и полулегальному его производству. После реактивации Врат разведчики Федерации были рады, что вновь открыли этот сектор, но были разочарованы, обнаружив, что он заброшен, а о судьбе знаменитых рабочих нет никаких сведений. \n\nКогда-то Туманность Херрона была ядром Аргона и напрямую связывалась с Аргон Прайм, но после реактивации она сместилась за пределы сектора, оставаясь при этом в непосредственной близости.</t>			
	<t id="27">Три мира</t>
	<t id="28">Населенные планеты этой системы, расположенные на границе Аргона и боронов, были популярными местами отдыха аргонского высшего общества, ищущего безопасную, космополитичную обстановку, где можно было отведать лучшие блюда аргонской кухни. Когда Врата начали отключаться, из сектора началось массовое бегство людей, оставившее после себя лишь некоторых рабочих; однако благодаря чрезмерному количеству производимого в секторе продовольствия они не только выжили, но и стали одной из немногих популяций, которая растет и процветает.\n\nСейчас сектор вновь подключен к глобальной сети, и Аргонская Федерация официально аннексировала его после референдума, получившего широкую поддержку.</t>
	<t id="29">{20005,8001} {20005,8003}{20404,7}{20404,1}{20404,4}(Матрица #714)</t>
	<t id="30">Недавно открытая Матрица #714 демонстрирует явные признаки длительной оккупации ксеносами: они даже построили сооружения на поверхности планеты. Хотя назначение этих сооружений неизвестно, ксеноны обычно строят их после создания орбитальных верфей.\n\nВ Альянсе Слова есть и те, кто считает, что порядок обратный, и что сначала строятся наземные сооружения, а затем орбитальная инфраструктура. Как бы то ни было, Матрица #714 доминирует в этом регионе Сети, обеспечивая постоянный поток ксенонов для бойни в Череде Тарка.</t>		
	<t id="31">Темные воды</t>
	<t id="32">Ходили слухи, что в этой системе есть скрытые ворота, ведущие на военный объект боронов. Несмотря на то, что сектор сам по себе был не более чем торговым форпостом, все потенциально враждебно настроенные элементы были быстро уничтожены. \n\nПосле отключения весь сектор был эвакуирован в близлежащие сектора боронов.</t>			
	<t id="33">Туманы Элизиума</t>
	<t id="34">Планета Элизиум описывается как мирный райский уголок с пышной растительностью, но в низинах половину дня стоит густой туман, но боронов это не беспокоит, так как они остаются в своих глубоководных домах. \n\nСейчас на планете не найти ни одного борона, а густой туман покрыл и моря.</t>			
	<t id="35">Глубина молчания</t>
	<t id="36">Тщательно охраняемый секрет Темных Вод ранее были домом для массивного научного "черного" сектора, созданного Королевскими военными боронов для разработки новых технологий, которые могли бы дать народу боронов хоть какое-то преимущество над их врагами. \n\nЕще недавно этот сектор был заполнен разросшимися высокотехнологичными комплексами, в которых исследовалось все - от создания передового ионно-гибридного оружия до повышения питательной плотности БоФу. Но теперь он полностью захвачен хаакской заразой неизвестного происхождения. Что стало с многочисленными силами безопасности и исследованиями, которые они защищали, остается неизвестным.</t>			
	<t id="37">Легкая вода</t>
	<t id="38">После открытия Северных врат в Береге Бесконечности этот сектор был основан и колонизирован боронами. Когда-то эта система представляла собой смесь производства продуктов питания и солнечных электростанций, но потом она приобрела большое значение для близлежащих колоний. Пригодная для жизни планета имеет необычно низкую гравитацию для своих размеров, а ее поверхность в основном покрыта водой. \n\nПосле закрытия системы местные бороны отступили вглубь огромного океана планеты и бросили станции, которые пришли в негодность и в конце концов сгорели в атмосфере.</t>			
	<t id="39">Сияющие течения</t>
	<t id="40">Этот объект был основан как центр производства продуктов питания для обеспечения стабильного роста королевства Боронов. Своё название он получил благодаря отражению ртути в океане планеты. Когда Врата начали отключаться, бороны, покинувшие Тёмные Воды, нашли здесь убежище. Однако, они не смогли пережить Отключение Врат.</t>				
	<t id="41">Берег бесконечности</t>
	<t id="42">Берег Бесконечности был арендован паранидами у боронов, которые в свое время основали здесь перерабатывающий форпост с химическими заводами, что способствовало поддержанию дружественных отношений между двумя расами. В то время как параниды обеспечивали защиту, бороны предоставили свои обширные знания в области биохимии паранидам, что помогло им в кибербиологии. \n\nПосле отключения врат сектор стал одной из немногих выживших колоний боронов, хотя и с трудом. Оставшиеся параниды стали неуравновешенными, будучи оторванными от своих лидеров, и покинули сектор в злополучном исходе.</t>		
	<t id="43">Запас спокойствия</t>
	<t id="44">Расположенная рядом с гигантской звездой Лерил, эта система была источником стратегического могущества для боронов. Когда-то эта система была пограничной колонией местной семьи сплитов и служила перекрестком для близлежащих боронских поселений, что делало ее особенно важной для проходящих мимо торговцев. \n\nПосле восстановления врат Альянс Слова обнаружил несколько разбросанных обломков кораблей сплитов и извлек полезную информацию. К сожалению, кроме маркировки Семьи Рай ничего ценного не нашлось.</t>			
	<t id="45">Владения герцога</t>
	<t id="46">Владения Герцога - высокоразвитая в сельскохозяйственном отношении система, обеспечивающая большую часть соевых бобов, составляющих основу рациона паранидов. Высокоионизированная вода планеты содержит редкие органические минералы, которые значительно улучшают вкус выращенных в ней бобов. \n\nСистема пострадала в последнем Ксенонском конфликте, а после первоначального закрытия врат пострадала еще больше, так как местные параниды не могли справиться с отключением и не имели ресурсов для обслуживания своих станций.</t>
	<t id="47">{20005,3038}(Неизбывный грех)</t>
	<t id="48">Долгое время это была незначительная система, в которой лишь изредка происходили стычки с хааками, но потом она превратилась в доказательство того, что тех, кто считался неискупимым, можно вернуть на путь истинный. На третий день третьего месяца после того, как он впал в немилость и был изгнан сюда, паранидскому разведчику удалось триангулировать местоположение джампгейта, ведущего в тогда еще неизвестную систему. \Завоевав уважение Понтифика Максимуса Паранидии, этот разведчик был отправлен исследовать систему, но больше его не видели. \n\nОткрытие этих активных врат в непосредственной близости от Второго Герцогства было воспринято как еще одно доказательство того, что Империя Паранидов обречена на величие, и помогло Вечному Греху обрести некоторую благосклонность.</t>			
	<t id="49">{20005,3038} {20402,1}(Неизбывный грех I)</t>
	<t id="50">Когда-то это было первоначальным местом расположения южных врат, ведущих в Цитадель Герцога, до того как Параниды перенесли их еще дальше на юг. Для дальнейшего изучения врат из легенды был создан "Неизбывный грех I", а перед закрытием ученые Паранидов обнаружили еще одни врата, безжизненно парящие на падающей орбите на самой крайней границе системы. Хотя нет никаких признаков успеха, попавшие в ловушку параниды, похоже, предпринимали попытки реактивировать эти врата.</t>
	<t id="51">{20005,3038} {20402,3}(Неизбывный грех III)</t>
	<t id="52">Убежище для паранидов, желающих найти такое же искупление, как и легендарный разведчик древности, "Неизбывный Грех III" был назначен местом их окончательного потенциального спасения и является единственным приемлемым местом для этих изгнанных паранидов, где они могут собраться в Священном Ордене без риска быть казненными. \n\nПо традиции, в третий день третьего месяца этой третьей системы опальные параниды собираются, чтобы найти либо новую цель и искупление, либо дальнейший позор и проклятие. Тем, кто возвращается на святой путь, дается этот единственный шанс, и если они снова не справятся со своими обязанностями, то будут казнены на месте.</t>	
	<t id="53">Пресвятая Дева</t>
	<t id="54">Недавно открытая система Пресвятая Дева была выбрана Понтификом Священного Ордена в качестве нового святого места, обладающего трехмерностью и находящегося на пороге пророческого чуда. \n\nХотя конечные цели Понтифика неизвестны, ходят слухи, что сектор будет построен для дальнейшей поддержки Утверждения Понтифика, так как он находится на линии фронта против Святого Царства. Еще один слух гласит, что Священный Орден действительно нашел в секторе что-то очень ценное и теперь пытается скрыть правду.</t>						
	<t id="55">Уединение Понтифика</t>
	<t id="56">Последний сектор, занятый в секторах Нового герцогства, славился своей неприветливостью и, как говорят, служил убежищем для Понтифика, если ему по каким-либо причинам нужно было покинуть основные сектора и уединиться. Когда-то в глубине Второго герцогства до него было трудно добраться из-за пиратской активности на пути, но после реактивации он был присоединен к Священному Ордену Понтифика.</t>			
	<t id="57">Низвержение безбожника</t>
	<t id="58">Этот сектор находится на низкой орбите враждебной планеты Кшар'Бар, где Хаарские жрецы обвинили первых колонистов в том, что они не следуют религии паранидов. Теперь, похоже, Кшар'Бар снова унес жизни этих еретиков-колонистов, лишив Священный Орден возможности очистить их святым именем своего Понтифика.</t>			
	<t id="59">Собор Хаара</t>
	<t id="60">В системе, которая была открыта и захвачена Паранидами еще до Отключения Врат, Собор Хаара должен был стать далеким храмом, служащим святой трехмерности. Эти идеи были разрушены, когда сектор вновь погрузился во тьму, а вместе с ним и параниды. Теперь, вновь открыв свои двери, Святое Царство стремится возродить старые планы.</t>			
	<t id="61">Предел ясности</t>
	<t id="62">Патрули разведчиков из Владения Кардинала нагрянули в этот сектор одновременно с прибытием шахтерской экспедиции с Аладна Хилл. Возникшая напряженность лишь разбередила старые раны. Мало кто из паранидов отказался бы от возможности раздуть пламя войны, перенесенной из старого мира. \n\nПосле восстановления связи со Священной Реликвией Альянс Слова стремится избавить сектор от враждебного прошлого и однажды переименовать его в Рассвет Ясности.</t>			
	<t id="63">{20005,8001} {20005,8003}{20404,5}{20404,9}{20404,6}(Матрица #596)</t>
	<t id="64">Существование этого сектора считалось не более чем легендой. Так было до тех пор, пока в соседнем секторе, Рай Менелайи, не был подобран одинокий пилот-борон, обезумевший от страха и усталости. Он умер вскоре после спасения, отчаянно бормоча о вечном космическом ужасе, погребенном глубоко под кожей «темной планеты». Из-за этого Аргон посылал многочисленные зонды-шпионы для расследования, но ни одно открытие так и не было обнародовано.\n\nПосле Перенастройки эта область Сети вновь появилась в другом месте, где доминировали очень сильные сигналы, исходящие изнутри, и неистовые ксеноны, защищающие её. Но больше всего беспокоит то, что некогда похожий на инопланетный мир превратился в колышущееся море пламени и расплавленного камня, по масштабам даже превосходящее миры, разрушенные супер-оружием ксенонов.</t>	
	<t id="65">Конец проклятия</t>
	<t id="66">Пламя Проклятия вселило страх в сердца аргонов и паранидов, и они утихомирили свои ярость и гнев, а заодно  огненную бурю, охватившую этот сектор. \n\nКонец Проклятия, возможно, уже близок, но огонь завоеваний все еще горит ярко.</t>		
	<t id="67">{20202,901} {20001,201} {20401,4}(Хаакский сектор Дельта)</t>
	<t id="68">Когда неизвестные врата в Неожиданном Куше III активировались, Синдикат ожидала расплата: вторжение Хааков.</t>		
	<t id="69">{20005,7043}(Титания)</t>	
	<t id="70">Расположенный в непосредственной близости от крупнейшей луны Урана, Титании, этот сектор был основной базой для Оперативной Группы АИИ до ее слияния с Протекторатом Земли. Теперь Титания действует под знаменем Корпуса Противостояния и вновь построена так, чтобы справиться с любой операцией или непредвиденными обстоятельствами, которые могут потребоваться Корпусу в рамках их оперативной деятельности. \n\nНесмотря на новое название организации, на Титании сохранились многие старые станции АОГ, такие как Военная летная школа и Центральная разведывательная служба, которая действует как изолированное отделение Секретной службы Земли, несмотря на реструктуризацию, потребовавшуюся после уничтожения Торуса Аэтерна. \n\nИз-за близости Титании к Нептуновым вратам считается, что большая часть защиты и безопасности Внешнего Сола организована здесь, а после недавних слухов о причастности Яки к Пионерам многие открыто выступают за возвращение АОГ.</t>
	<t id="71">{20005,3020}(Пояс Хаара)</t>
	<t id="72">После воссоединения Конца Ясности и Конца Проклятия, Святое Царство Паранидов отправило разведчиков в неизвестность. Они обнаружили этот ранее неопознанный сектор, посчитав его знаком от священной трехмерности, и немедленно отправили корабли для создания трех комплектов супермагистралей.</t>			
	<t id="73">{20005,3020} {20402,1}(Пояс Хаара I)</t>
	<t id="74">Расположенный между двумя лунами планеты, Пояс Хаара I богат метаном и служит якорем для соединения с супермагистралью, поскольку разведчики обнаружили недействующие на тот момент Врата, которые теперь соединены с Оскверненными Небесами.</t>			
	<t id="75">{20005,3020} {20402,2}(Пояс Хаара II)</t>
	<t id="76">Секторальный пояс астероидов - это результат медленного распада второй луны, вызванного гравитацией планеты, тянущей ее вниз, что в конечном итоге приведет к столкновению луны с планетой и уничтожению любой потенциальной планетарной колонии.</t>			
	<t id="77">{20005,3020} {20402,3}(Пояс Хаара III)</t>	
	<t id="78">Когда разведчики паранидов впервые вошли в систему через врата Конец Ясности, их встретил блеск голубой короны местного солнца, и они начали исследовать первую луну, одновременно определяя, нет ли других потенциальных врат, прежде чем вступить в контакт с другими разведчиками паранидов из Конца Проклятия.</t>	
	<t id="79">Мель</t>
	<t id="80">Изначально считалось, что заселение сектора невозможно из-за наличия дрейфующих туманностей, поэтому Мель оставалось практически незаселенным. Недавние солнечные вспышки помогли расчистить туманности, и строительство продолжилось ускоренными темпами. Силы боронов и сплитов оспаривали территорию, стремясь вернуть утраченные позиции. \n\nВо время отключения этот сектор был одним из немногих, не подвергшихся регрессии и является одним из сплитских секторов, сохранивших связь друг с другом и с королевством Боронов в пределах Оспариваемой зоны. Сейчас Мель находится на перепутье в противостоянии с такими же изолированными боронами, и за последние годы здесь произошло множество столкновений.</t>	
	<t id="81">{20005,5044}(Семья Тан)</t>
	<t id="82">Место, где сосредоточена политическая власть Сплитов в "Господстве Полководца". До Закрытия Врат Патриарх Тан был просто директором корпорации Сильная Рука, но после этого он захватил власть в полностью отрезанных сплитских секторах, в число которых теперь входил и этот ранее неизвестный сектор. \n\nХотя вся реальная власть все еще была сосредоточена в Раскопках Тина, через корпорацию Сильная Рука Патриарх Тан стремился подтвердить свой новый титул и претендовал на всю систему. Однако после повторного подключения к Сети Врат, под угрозами патриарха Зьярта патриарх Тан подчинился и официально находится в подчинении у Зьярта. Фактически, корпорация Сильная рука продолжает полностью контролировать "Господство полководца".</t>			
	<t id="83">{20005,5044} {20402,1}(Семья Тан I)</t>
	<t id="84">Столица Семьи Тан и политический центр власти в "Господстве Полководца", этот сектор, возможно, является вторым по значимости сектором сплитов из-за ценнейшей руды, добываемой в поясе астероидов. \n\nПосле того как Патриарх Зьярт вновь подключился к Сети Врат, он потребовал от Семьи Тан подчиниться его власти или подвергнуться той же участи, что и формально Свободные Семьи. Официально подчиняясь, Патриах Тан по-прежнему является директором корпорации Сильная Рука и отказывается терять этот статус.</t>			
	<t id="85">{20005,5044} {20402,3}(Семья Тан III)</t>
	<t id="86">Расположенные дальше от орбиты планеты, Семья Тан III являются местом расположения ранее неактивных врат, которые совсем недавно были вновь подключены к Сети к Низвержению безбожника и, соответственно, к фанатикам Священного Ордена Понтифика. \n\nИдущие из единственного источника руды для сплитов в пределах "Господства Полководца", добывающие корабли постоянно прибывают сектор, чтобы поддерживать в рабочем состоянии постоянно требущую военную машину Сильной Руки.</t>
	<t id="87">Бездна Тина</t>
	<t id="88">Эта область глубокого космоса была настолько близка к гражданским делам, насколько это возможно для сплитов. Когда-то здесь производили продовольствие и другие органические продукты, а шахты на астероидах были разбросаны по всей системе. Из-за отсутствия реального военного присутствия сектор был быстро переполнен силами ксенонов, пока они не ушли обратно в Матрицу #472D незадолго до Великого Отключения.</t>		
	<t id="89">Раскопки Тина</t>
	<t id="90">Здесь располагалась штаб-квартира Сильной Руки, обеспечивающая средствами и ресурсами конфликт не только с боронами, но и со всей старой Сетью Врат и до сих пор сектор хорошо охраняется корпорацией. \n\nПосле отключения врат Сильная Рука установила полный контроль над местными секторами сплитов, которые стали известны как "Господство Полководца", управляемый самозванным Патриархом Таном, директором корпорации Сильная Рука.</t>
	<t id="91">{20005,9008}(Голубой горизонт)</t>	
	<t id="92">До Великого Отключения этот сектор официально обозначался как US 18-16 и был местом проведения неудачных исследований минералов, проведенных Королевским исследовательским институтом Боронов. Несмотря на неудовлетворительные результаты, работы по исследованию сектора продолжались в поисках чего-либо ценного, поскольку он был вновь соединен с "несокрушимыми Берегами" корпорации Атрейя, которая развернула свою единственную супермагистраль после анализа предыдущего исследования и обнаружения, что результаты были намеренно сфабрикованы в неизвестных целях и скрывали тот факт, что сектор был чрезвычайно богат минералами. \n\nСтавший домом для большей части добывающих предприятий "несокрушимых Берегов" Голубой Горизонт, как и прежде, играет важную роль в борьбе с местными Сплитами и угрозой со стороны ксенонов.</t>			
	<t id="93">{20005,9008} {20402,1}(Голубой горизонт I)</t>	
	<t id="94">Ядро сектора, Голубой Горизонт I, является местом, где было проведено ошибочное исследование, согласно которому сектор был лишен минеральной ценности, несмотря на наличие значительного астероидного поля. \n\nГолубой Горизонт I является жизненно важным источником руды для корпорации Атрейя в "Несокрушимых берегах" и в целом хорошо защищен от любого потенциального вторжения сплитов из "Господства Полководца".</t>				
	<t id="95">{20005,9008} {20402,4}(Голубой горизонт IV)</t>
	<t id="96">В результате строительства корпорацией Атрейя супермагистрали Голубой горизонт IV изобилует метаном и кремнием, что лишний раз доказывает, что исследования минералов, проведенные Королевским исследовательским институтом Боронов, были полной ложью. \n\nРасположенный дальше в секторе Голубых Горизонтов, он менее охраняем, чем его собрат, и напрямую связан с Гаванью Королевы. Однако после недавнего подключения к Сети, за ранее неактивными вратами в Великий каньон были обнаружены признаки присутствия ксенонов, корпорация Атрейя начала перенаправлять недавно поставленные военные ресурсы Королевства, чтобы лучше защитить эту жизненно важную систему.</t>	
	<t id="97">Великий каньон</t>	
	<t id="98">Эта шахтерская колония боронов когда-то была оживленным центром промышленности, а также центром ремонта и снабжения для кораблей боронов, работающих в новых колониях. Суровые условия и пиратские набеги сделали боронов, живших здесь, более жесткими и циничными, чем в родных системах.\n\nПосле изоляции колония очень быстро развалилась, так как не могла производить себе еду, а запасы быстро исчерпались.</t>
	<t id="99">Гавань Королевы</t>	
	<t id="100">Это место когда-то специализировалось на производстве продуктов питания и технологях хранения энергии. Здесь находилась первоначальная штаб-квартира Кораблестроительных верфей Атрейи, которая была потеряна, когда Врата начали отключаться. \n\nСейчас, когда связь восстановлена, эти сектора немедленно присоединились к Королевству, но формально все еще управляются корпорацией Атрейя из-за огромного расстояния между ними и Королевским тупиком.</t>
	<t id="101">Возмездие Королевы</t>
	<t id="102">Формально являясь центральным сектором боронов, специализирующимся на технологическом и военном производстве, Возмездие королевы было создано для того, чтобы выстоять в обостряющемся конфликте со сплитами. Во время Великого Отключения новые колонии боронов были втянуты в ожесточенный конфликт со сплитами из "Господства Полководца". \n\nВся жизненно важная инфраструктура была перенесена в более безопасную Гавань Королевы и полностью перешла под контроль корпорации Атрейя.</t>
	<t id="103">{20005,8001} {20005,8003}{20404,4}{20404,7}{20404,2}{20403,4}(Матрица #472D)</t>
	<t id="104">Когда-то это был сплитский добывающий пост, но однажды оперативниками аргонской службы безопасности в Чёрном Солце был перехвачен сигнал бедствия из этой колонии.В ходе расследования они обнаружили, что вся система разрушена, планета превратилась в радиоактивный ад, а доступ в систему закрыт. Ни одно правительство не дало официальных комментариев по поводу этой катастрофы, хотя ходят слухи, что в ней виновато ксенонское супероружие.\n\nДо Отключения пилоты, проходившие через эту систему, сообщали о неком огромном корабле, но эти сообщения прекратились, а если корабль и существовал, то о его присутствии и местонахождении так и не стало известно, а после Коллапса Сети Врат присутствие ксенонов в системе только усилилось.</t>
	<t id="105">{20005,6024}(Мечта Русирис)</t>
	<t id="106">Расположенная на окраине картографированного космоса, эта область привлекает искателей приключений и исследователей, рассказывая о спрятанных сокровищах, загадочных технологиях Сонен и необъяснимых, около божественных, явлениях.</t>			
	<t id="107">{20005,6024} {20402,1}(Мечта Русирис I)</t>
	<t id="108">Когда Альянс Слова впервые обнаружил этот сектор, они сразу же отметили свирепые, непредсказуемые и опасные космические аномалии за пределами звёздной системы, и, посчитав его не более чем любопытным тупиком, разведчики ушли. \n\nИ только спустя некоторое время сюда прибыли гражданские исследователи, которые коллективно преодолели все опасности и недавно построили супермагистраль.</t>			
	<t id="109">{20005,6024} {20402,2}(Мечта Русирис II)</t>
	<t id="110">Манящий смелых пилотов и бесстрашных исследователей, этот сектор манит множеством загадок, которые предстоит разгадать, и безграничными возможностями для открытий, где каждое путешествие может привести к несметным богатствам или непредвиденным опасностям. \n\nПосле завершения строительства супермагистрали разведчики Альянса Слова вернулись в сектор и обнаружили активные Врата на юге.</t>
	<t id="111">{20005,6025}(Тени Гигантов)</t>
	<t id="112">Загадка для Альянса Слова, Тени Гигантов совершенно неизвестны и никогда не были нанесены на карту, однако здесь находится полностью рабочая, хотя и старая, супермагистраль неизвестного происхождения и неизвестного создателя.</t>			
	<t id="113">{20005,6025} {20402,6}(Тени Гигантов VI)</t>
	<t id="114">"Окутанная тьмой и дрейфующая в бесконечной пустоте, эта система свидетельствует о Тенях Гигантов."</t>			
	<t id="115">{20005,6025} {20402,7} (Тени Гигантов VII)</t>
	<t id="116">"Озаренная светом и привязанная к Великому Гиганту, эта система хранит в себе истину его великолепия."</t>	
	<t id="117">Радость Бала Ги</t>
	<t id="118">Когда-то глубоко в невостребованном космосе, Радость Бала Ги была домом для кратерной луны, используемой в качестве свалки для обломков множества кораблей, выведенных из строя, а затем разграбленных пиратами. Эти же пираты попали в ловушку после Отключения Врат и были вынуждены выживать за счет того немногого, что осталось в системе после многолетней кражи всего ценного с трупов погибших. \n\nДолго они не продержались.</t>
	<t id="119">Постоянный доход</t>
	<t id="120">Когда-то это была оживленная и прибыльная система телади, экономика которой зависела от высококачественной электроники. Постоянный доход был наиболее известен как источник характерного стиля музыки, придуманного теладийскими рабочими фабрик, в котором сочетались теладийские тростниковые свистульки и боронские тональные раковины с аргонскими и теладийскими ударными инструментами. Телади-блюз до сих пор ценится многими разумными видами после Отключения. \n\nСейчас пространство сектора остается безмолвным, экономика полностью разрушена, и почти все корабли больше не пригодны для полетов.</t>			
	<t id="121">{20005,8001} {20005,8003}{20404,4}{20404,8}{20404,3}(Матрица #483)</t>
	<t id="122">Огромная и холодная территория, сильно укрепленная и находящаяся под контролем ксенонов, Матрица #483 была обнаружена совсем недавно, но, очевидно, была заселена ксенонами уже довольно давно. Каждый аспект окружающей среды, похоже, тщательно контролировался, а климатическое совершенство скрывает холодный и бесчувственный порядок. Попасть в этот сектор - значит попасть в мир, где каждое действие контролируется, а каждая ошибка жестоко наказывается.</t>			
	<t id="123">Убежище</t>
	<t id="124">Компания Телади не славится своими военными кампаниями, но жители этого сектора с этим не согласились. Убежище было труднодоступной системой, где находились только высокотехнологичное производство.\n\nЗдесь располагался главный исследовательский центр Компании Телади, который всегда старался усовершенствовать существующие технологии. Ожидалось, что Убежище расширится и значительно улучшит активы компании, но все надежды и ожидания были потеряны, когда колонисты оказались не в состоянии обеспечить собственное выживание.</t>			
	<t id="125">Возвращенное богатство</t>
	<t id="126">Когда-то это был один из дюжины контролируемых пиратами секторов, во время Отключения он был переименован в Возвращенное богатство, так как большой флот Телади оказался в секторе и был вынужден вступить в длительную войну с такими же изолированными пиратами. \n\nПоначалу дела у телади шли очень плохо, пока не стало очевидно, что пираты не в состоянии поддерживать конфликт дальше начальной фазы и в конце концов были подавлены. \n\nПосле восстановления связи Компания Телади инвестировала в сектор как в потенциальный торговый центр для дальних анклавов Святого Царства и Священного Ордена.</t>
	<t id="127">{20005,9002}(Дряхлые небеса)</t>
	<t id="128">Те, кто попадал в Дряхлые небеса, делали это по двум причинам. Убить или быть убитым. Разрозненные отряды сплитов постоянно патрулировали сектор, поджидая пилотов, которых можно было заманить в сектор, чтобы затем вырвать их из кораблей.</t>			
	<t id="129">{20005,9002} {20402,2}(Дряхлые небесаs XII)</t>
	<t id="130">Прозванный "Мясорубкой", этот регион Дряхлых небес - то, что осталось от мучительного прошлого сектора, и место, где опальные пилоты Паранидов устраивали смертельные дуэли с пилотами сплитов, чтобы рассчитаться с долгами. Все это санкционировалось Патриархом Зьяртом и терпелось Святым Царством.</t>			
	<t id="131">{20005,9002} {20402,7}(Дряхлые небеса VII)</t>
	<t id="132">Ничейная земля, не имеющая никакой ценности, кроме стратегического положения и супермагистралей, созданных Телади; Дряхлые небеса XV - это перекресток между Телади, Святым Царством и Священным Орденом, что гарантирует, что гражданская война Паранидов будет бушевать и здесь.</t>			
	<t id="133">Видение Герцога</t>
	<t id="134">Последний великий герцог однажды посетил этот сектор и через несколько коротких часов потерял сознание. Когда он очнулся, то заявил, что у него были видения о великой битве в этой системе между Паранидами и странной инопланетной расой, которая теперь известна как Хааки. Великий герцог решил посоветоваться с монахами в Великом монастыре на Паранид Прайм в долине Заходящей звезды. Видения больше не повторялись, и он получил разрешение основать новый храм в той системе, где они впервые появились. Он умер, так и не узнав ни истинной природы своих видений, ни того ужаса, который за ними последует. \n\nПохоже, зная о скором воссоединении сектора, Священный Орден Понтифика отправил огромный флот, чтобы вернуть его, отказав относительно слабому анклаву Святого Царства Паранидов из Дряхлых Небес в чести первым принести святое свидетельство.</t>	
	<t id="135">Мудрость Императора </t>
	<t id="136">Утвердившись в Видении герцога, разведчики Священного Ордена Понтифика обнаружили, что активировались еще одни врата, ведущие в давно потерянный сектор - Мудрость Императора. Многие в Ордене считают это знаком божественного благословения, но еще большее число видит в этом дурное предзнаменование, если верные Хаара вернутся.</t>	
	<t id="137">Неистовая ясность</t>
	<t id="138">Темная система, расположенная на дальнем краю знаменитой Пустоты Гарениска, Неистовая ясность стала еще одной точкой конфликта в Гражданской войне Паранидов благодаря северной связи с Литанией ярости и связи с Видением Герцога. \n\nТам, где идет война, обычно есть каперы или пираты, в которых у Неистовой ясности нет недостатка. В настоящее время неизвестно, как Пакт Чешуйки поддерживает свои операции вдали от традиционно дружественного пространства, но ни Священный Орден, ни Святое Царство не имеют ресурсов, чтобы преследовать их, будучи вовлеченными в ожесточенный конфликт.</t>
	<t id="139">Шанс Данны</t>
	<t id="140">Эта беззаконная система была центром черного рынка продовольствия и низкотехнологичной промышленной продукции. Многие недобросовестные торговцы сколотили состояние, торгуя запрещенными товарами, но многим повезло меньше. \n\nВо время Отключения, похоже, местные пираты объединились и стали довольно грозной организацией, которая держала под контролем и управляла доступными ресурсами. После восстановления связи они приняли приглашение присоединиться к Пакту Чешуйки и с тех пор получили значительный экономический толчок для своих операций.</t>
	<t id="141">Обитель Легенды</t>
	<t id="142">До Великого закрытия Врат этот сектор просто не существовал в навигационных системах, а любые слухи безжалостно пресекались до тех пор, пока ОТОЗ не была готова к тому, чтобы сектор стал достоянием общественности. Являясь центром высокотехнологичных исследований и разработок, Обитель Легенды - это бьющееся сердце могущества ОТОЗ. \n\nПосле начала военных действий с Аргонской Федерацией, а затем после реактивации Врат, ОТОЗ начала многочисленные вторжения в колонии Аргона и создала Зону отчуждения ОТОЗ, которая превратилась в полупредставительное правительство, существующее в настоящее время.</t>
	<t id="143">Ministry of Finance</t>
	<t id="144">Бывшая гордость местных секторов Телади, высокая башня Министерства финансов возвышается на поверхности планеты. Министерство было создано для контроля за финансами Компании при открытии новых секторов, хотя это крыло Компании Телади не было полностью успешным, не выдержав конкуренции из-за серьезных просчетов на рынке Паранидов. \n\nСпустя несколько десятилетий Министерство превратилось в финансовую полицию и правоохранительное агентство Компании Телади во всех ее владениях.</t>
	<t id="145">Маяк Акиллы</t>
	<t id="146">Четыре великие звезды, украшающие этот сектор, были созданы после трагической, но благородной жертвы Акилы Хартнелл. Ее последняя воля заключалась в том, чтобы Аргонская Федерация управляла новой системой и сделала ее безопасной гаванью для всех торговцев. \n\nОднако эта мечта была разрушена незадолго до Отключения Сети Врат, когда корпорация ОТОЗ вторглась в систему и оккупировала ее, чтобы лишить оставшиеся аргонские колонии жизненно важных источников энергии. Первоначально эта оккупация была оправдана как необходимый шаг для обеспечения благополучия населения системы, но после перенастройки Врат ОТОЗ начала полномасштабное вторжение в изолированные аргонские системы.</t>
	<t id="147">Аладна Хилл</t>
	<t id="148">Одна из первых систем, колонизированных Аргоном после последней войны с ксенонами, Аладна Хилл был базой снабжения и поддержки для исследования других систем. После вторжения ОТОЗ на Маяк Акилы Аргонская Федерация начала собирать военные ресурсы с целью вернуть себе систему и привлечь корпорацию к ответственности. \n\nПосле закрытия системы эти силы были уничтожены ОТОЗ, а система быстро перешла под их оккупацию и стала следующим сектором в расширяющейся сфере влияния корпорации ОТОЗ.</t>
	<t id="149">Свет сердца</t>
	<t id="150">Некогда источник кораблей и оборудования для аргонских поселений, занятых после завершения последней войны с ксенонами. После первого вторжения ОТОЗ все усилия были направлены на создание военных ресурсов для контратаки. К сожалению, Великое Отключение разрушило этот план, отрезав эти системы от жизненно важных поставок и ОТОЗ быстро заняли и этот сектор. \n\nПосле интеграции аргонских колоний все кораблестроительные предприятия были демонтированы и сосредоточены в Обители Легенды в качестве меры предосторожности на случай возможных восстаний. Теперь этот сектор находится на перекрестке внутри воссоединенной сети и стал местом значительного военного присутствия ОТОЗ.</t>
	<t id="151">Монталаар</t>
	<t id="152">Старый добывающий форпост, основанный неподалеку от красного газового гиганта "Глаз Хитта", Монталаар был аргонским поселением на территориях, захваченных после Ксенонского конфликта. \n\nТорговые, продовольственные и ресурсные объекты были построены для обслуживания частных добывающих компаний, которые хотели добывать новые минералы. Но после Отключения эти объекты были постепенно выведены из эксплуатации, чтобы орбитальная станция, на которой находилась маленькая колония, не развалилась. Теперь, когда сектор восстановил связь, всех выживших переселяют по Федерации, которая уже начала реинтеграцию сектора.</t>
	<t id="153">Шахты богатства</t>
	<t id="154">Когда-то это была крупнейшая в истории Телади горнодобывающая операция, после того как Телади обнаружили и переоборудовали заброшенные космические станции, расположенные на богатых минералами астероидах. Огромное богатство сектора не принесло утешения тем, кто остался после его полной изоляции, поскольку здесь не было инфраструктуры для переработки сырой руды и кремния в пригодные для использования продукты. Похоже, что весь сектор рухнул, не в силах обеспечить обреченных жителей энергией и пищей. \n\nКак ни странно, ранее переоборудованные горнодобывающие станции отсутствуют в секторе, их судьба неизвестна.</t>		
	<t id="155">Оплот Зьярт</t>
	<t id="156">Изначально являясь не более чем заброшенным запасным укрытием для Семьи Зьярт, когда они были отрезаны и заперты за ксенонами, Оплот Зьярт стал домом для сплитского дока оборудования и оставшихся сил Зьярт ещё до Великого Отключения, но даже эти врата сразу же начали сбоить после полномасштабного нападения Семьи Зьярт на ксенонов. Теперь Патриарх Зьярт, вновь соединенный с Доминионом Зьярта, стремится вернуть систему и полностью интегрировать ее в свою новую империю.</t>
	<t id="167">Решение Патриарха</t>
	<t id="158">Когда-то это был один из самых отдаленных секторов сплитов со скромным производством сельскохозяйственной продукции. Военные подразделения здесь стали базой для разворачивания конфликта в соседних секторах из-за постоянно растущей напряженности в отношениях с боронами, которая в конце концов переросла в открытую войну после Великого Отключения. \n\nПосле восстановления Сети Врат разведчики Зьярт обнаружили, что все орбитальные станции были уничтожены в результате какой-то недокументированной войны. Хуже того, не было никаких свидетельств крушения или потерь боронов в этом конфликте, что было либо результатом подавляющего превосходства в численности, либо неудач этих явно опозоренных сплитов.</t>
	<t id="169">Фортуна Елены</t>
	<t id="160">После нападения хааков на Президентский рубеж было принято решение усилить оборону домашних систем Аргона. Атака хааков уничтожила пиратские силы и позволила отвоевать и укрепить сектор. После деактивации врат системы все планы Федерации рухнули, и сектор быстро погрузился в анархию и беспорядок.</t>
	<t id="161">Убежище Ньяны</t>
	<t id="162">Названная в честь аргонской героини и жрицы Гонеров Ньяны Ганн, правнучки знаменитого аргонского лидера Натана Ганна, эта система стала местом некоторых самых ярких событий в ее жизни. До Великого Отключения сектор переживал тяжелые времена, закаляя людей, которые хорошо служили там в изоляции. После возобновления работы Врат убежище Ньяны соединилось с все еще изолированными секторами Аргона, расположенными вблизи новообразованной империи Патриарха Зьярта, и стало приютом для беженцев, спасающихся от частых набегов работорговцев.</t>
	<t id="163">Меж миров</t>
	<t id="164">Изначально это была сельскохозяйственная колония, построенная аргонцами для снабжения продовольствием остальной части Аргонской Федерации, но затем сектор расширился и стал включать в себя более высокотехнологичные станции и продукты. Когда-то здесь располагался 4-й аргонский экспедиционный флот, но во время Великого Отключения их не было в системе. Те, кто остался, были не в состоянии обслуживать станции, и постепенно те были выведены из эксплуатации, чтобы поддерживать поставки продовольствия.</t>	
	<t id="165">Пустоши</t>
	<t id="166">Когда-то колония называлась Свет Надежды, пока много лет назад на нее не напали ксеноны, и стало ясно, что патрули не выдержат дальнейших атак, поэтому колонию подготовили к эвакуации, используя все имеющиеся транспортные корабли. Крупные силы из четырех линкоров класса "Титан" и двух носителей "Колосс", укомплектованных истребителями, были отправлены для сопровождения бегущих транспортов, но были подавлены флотом ксенонов, и только гражданские корабли и одинокий эсминец "Челленджер" спаслись.\n\nТри года спустя объединенные аргоно-боронские силы отвоевали сектор и началась реколонизация. К сожалению, Великое Отключение снова помешало прогрессу сектора, и то, что было создано, пришло в полный упадок, а выжившие колонисты влачат жалкое существование.</t>	
	<t id="167">Побег Гинн</t>
	<t id="168">Основанная для предотвращения дальнейшей экспансии боронов на территорию, с которой они когда-то были связаны, эта колония сплитов когда-то усиленно охранялась и являлась крупным производителем оборудования для разведки и оборонительного оружия, предположительно для защиты от агрессии боронов. Членов семей Ткр и Ню часто можно было встретить в этом секторе, поскольку он находился в непосредственной близости от их пространства, и между ними даже происходили стычки после вторжения семьи Ню на территорию семьи Ткр в результате Инцидента Дракона. \n\nПосле Великого Отключения эта колония была разрушена и полностью изолирована в течение десятилетий. Оставшиеся в живых семьи сплитов только сейчас узнали об агрессии Патриарха Зьярта, а сам сектор стал центром Падших семей, пополнивших свои ряды за счет жителей Побега Гинна.</t>					
	<t id="169">{20202,901} {20001,201} {20401,1}(Хаакский сектор Альфа)</t>
	<t id="170">Наличие обломков и мусора явно указывает на то, что этот сектор когда-то был соединен с другими, но никаких сведений об этом не сохранилось.</t>				
	<t id="171">{20202,901} {20001,201} {20401,2}(Хаакский сектор Бета)</t>
	<t id="172">Этот сектор соединился с Святилищем Мрака после успеха экспедиции Искателей пути. Судя по всему, он является местом крупного скопления хааков.</t>			
	<t id="173">{20202,901} {20001,201} {20401,3}(Хаакский сектор Гамма)</t>
	<t id="174">Плохо разведанный сектор со спорными сообщениями о присутствии хааков.</t>				
	<t id="175">{20202,901} {20001,201}(Хаакский сектор)</t>
	<t id="176">Эта область пространства отключена от Сети Врат и демонстрирует признаки сильного заражения хааками.</t>			
	<t id="177">{20006,301}(Неизвестный сектор)</t>	
	<t id="178">Ошибка: Местоположение не найдено в известной Сети.</t>				
	<t id="179">{20202,901} {20005,4002}(Хаакский улей)</t>	
	<t id="180">Операция "Последняя ярость" провалилась.</t>
	<t id="181">Роща Космотравки</t>
	<t id="182">До закрытия Врат телади расширяли свое влияние в секторе, стремясь захватить контроль над ним у местных пиратов, но встретили ожесточенное сопротивление, что привело к еще более затяжному конфликту. Теперь, когда врата возобновили работу, разведчики телади пока обнаружили лишь обломки войск телади и пиратов, а также разрушенные останки старых станций, и по неподтвержденным данным, другие активные врата.</t>			
	<t id="183">Граница тени</t>	
	<t id="184">Ранее скрытый сектор, запертый за штаб-квартирой ОТОЗ в Обители Легенды, стал известен во время Великого Отключения. Несмотря на близкое расположение и обилие минеральных ресурсов, этот сектор был последним, включенным во владения корпорации ОТОЗ, поскольку он не представлял угрозы для их безопасности, а местные объекты не требовались. \n\nС момента присоединения ОТОЗ расширила добычу полезных ресурсов для удовлетворения своих постоянно растущих потребностей и развития инфраструктуры, а также переместила несколько высокотехнологичных объектов.</t>	
	<t id="185">Наследие Тебатиманчкатта</t>	
	<t id="186">Мрачный, незаселенный сектор на границе с Паранидами, Наследие Тебатиманчкатта подвергся лишь беглому исследованию ресурсов, когда открылись врата из Благочестивых Туманов IV. Святое Царство было озабочено укреплением своих владений, когда система врат начала пробуждаться. Это отношение изменилось после обнаружения отколовшегося Священного ордена и его еретика Понтифика, что совпало со шквалом слухов о том, что название сектора более чем символично и что где-то здесь спрятаны артефакты великой силы, некогда принадлежавшие самому адмиралу Тебатиманчкатту. \n\nХотя эти артефакты так и не были найдены, несмотря на активные поиски, которые вели как частные лица, так и связанные со Святым Царством силы. Открытие врат, соединяющих с Неизбывным грехом III, повысило статус системы с тихого захолустья Святого Царства до важнейшего стратегического направления и второго фронта войны. Формируя потенциальный путь для нанесения ударов по внутренним регионам противника, достижение военного контроля над сектором стало первоочередной задачей для обеих фракций.</t>	
	<t id="187">Незапятнанная вечность</t>		
	<t id="188">Расположенный над аккреционным диском черной дыры - этот сектор совершенно неизвестен и нов для Сети Врат, не тронут веками конфликтов. \n\nКак ни странно и как ни тревожно для многих, замедление времени, ожидаемое от столь близкого соседства с черной дырой, здесь не наблюдается, и что еще более тревожно, сигналы каким-то образом испускаются изнутри черной дыры, что должно быть невозможно.</t>		
	<t id="189">Пояс Агиляр</t>		
	<t id="190">Основанный вскоре после первых вторжений хааков как форпост для поддержки близлежащих колоний, Пояс Агиляр имел короткую, но бурную историю. С возвышением недавно переселившегося Джонферко этот сектор поначалу имел хорошие перспективы, так как здесь находились единственные ворота в недавно открытую систему Альбион, которая стала для корпораций площадкой для испытания новых технологий и добычи огромных минеральных богатств. \n\nОднако после разрушения штаб-квартиры Джонферко и закрытия врат Альбиона будущее сектора стало неопределенным. Во время Великого Отключения то, что осталось от корпорации Джонферко, начало восстанавливаться и возвращаться к своим корням, в то время как были предприняты попытки возобновить работу врат Альбиона.</t>
	<t id="199">secret</t>		
	<t id="200">secret</t>
	<t id="201">Лишение Ткр</t>		
	<t id="202">Когда-то этот сектор принадлежал семье Т'кр и был центром активной жизни, но после Инцидента Дракона был захвачен семьей Ню по приказу Патриарха всех Сплитов и стал не более чем шахтерской системой. Еще до Великого Отключения сектор пришел в запустение, даже новые станции плохо обслуживались, возросла активность пиратов, а вокруг были разбросаны остатки минного поля, созданного т'крами. \n\nСейчас Семья Ткр пытается вернуть себе сектор и восстановить его до катастрофической потери в Пожарах разгрома. В результате выяснилось, что Северные врата связаны с опасной ксенонской матрицей.</t>
	<t id="203">{20005,8001} {20005,8003}{20404,6}{20404,9}{20404,5}(Матрица #695)</t>	
	<t id="204">До отключения Матрица #695 была известна как сильно укрепленный сектор ксенонов, однако его практически не исследовали из-за высокого риска для пилотов и повреждения данных удаленных дронов. Хотя когда-то считалось, что это основной сектор, #695 был явно отрезан от более широкой сети ксенонов до его недавнего воссоединения.</t>		
	<t id="205">secret</t>
	<t id="206">secret</t>
	<t id="207">secret</t>
	<t id="208">secret</t>	
	<t id="209">secret</t>
	<t id="210">secret</t>
	<t id="211">secret</t>
	<t id="212">secret</t>	
	<t id="213">secret</t>
	<t id="214">secret</t>
	<t id="215">Юго-западное облако</t>
	<t id="216">Населенная система, производящая высококачественные товары для Аргонской Федерации, Юго-Западное облако, использовалось Гонерами в качестве базы в поисках истоков разумной жизни во всей известной Вселенной. Многие из них провели свою жизнь за изучением древних легенд и глубоким историческим анализом, что в итоге привело к тому, что существование Земли оказалось не просто мифом. \n\nПосле ухода Гонеров система начала медленно приходить в упадок, поскольку отношения с соседней Империей Паранидов оставались напряженными. Сейчас она служит важным бастионом против угрозы со стороны Ксенонов из Череды Тарка.</t>	
	<t id="219">Буря Окракока</t>
	<t id="220">Когда-то этот мрачный регион был домом для пиратской фракции Яки. До «Затмения» по этому сектору ходили десятки слухов, но мало что было подтверждено, и остались лишь предположения.</t>
	<t id="1500">{20005,7012} {20404,1}(Марс 1)</t>
	<t id="1501">N/A</t>
	<t id="1502">{20005,7017} {20404,1}(Меркурий 1)</t>
	<t id="1503">N/A</t>
	<t id="2000">Бесхозный прыжковый маяк</t>				
  </page>	

		<!--OTAS Assets-->  
  <page id="19530002" title="OTAS" descr="OTAS" voice="yes">
	<t id="100">ОТОЗ</t>
	<t id="101">Корпорация "Оптимизированные Технологии, Оружие и Защита", широко известная как ОТОЗ, - это корпорация, специализирующаяся на разработке и производстве передовых космических кораблей со штаб-квартирой в Обители Легенды. В эпоху до Отключения Врат, технологии и корабли ОТОЗ были самыми передовыми и часто занимали ведущие позиции в научном прогрессе Содружества, что позволило корпорации занять видное место на политической арене старого Содружества планет.\n\nНепосредственно перед Великим Отключением ОТОЗ начала атаку на Маяк Акилы в качестве ответа на принятие Аргонской Федерацией некоторых отраслевых правил. Аргонцы расценили это как террористический акт, и военный ответ аргонцев был прерван Закрытием Врат. Хотя точная история этого периода теряется в хаосе Великой Тьмы, ясно, что ответные меры Аргона не смогли привести ОТОЗ к краху, и корпорация теперь полностью контролирует административные и военные секторы бывшего Аргона в своем регионе. \n\nВыйдя за рамки простой технологической корпорации, массивное коммерческое предприятие ОТОЗ теперь функционирует как полностью независимая звездная нация. Благодаря тому, что в совет директоров входят назначенные местные представители от каждого контролируемого сектора, а также функциональному государственному аппарату, пользующемуся в целом благоприятным общественным мнением, все шрамы от враждебного поглощения, похоже, стерлись из памяти.</t>
	<t id="102">Все еще люди, биологически неотличимые от аргонцев, граждане корпоративного государства ОТОЗ развили своё нео-корпоративное общество во время изоляции. После перенастройки Сети Врат граждане ОТОЗ стали заметны в Содружестве, представляя собой смесь землян и аргонцев в плане амбиций, технологий и темперамента. Только время покажет смогут ли они дальше развиваться самостоятельно или же вольются в одну из ветвей человечества.</t>	
	<t id="103">ОТОЗ Лицензия на тяжелое оснащение</t>
	<t id="104">ОТОЗ Лицензия на тяжелые корабли</t>
	<t id="105">Специалист по вооружениям</t>
	<t id="106">Специалист по безопасности</t>
	<t id="107">ОТОЗ Лицензия на оборудование общего применения</t>
	<t id="108">ОТОЗ Лицензия на корабли общего применения</t>
	<t id="109">ОТОЗ Лицензия на военное оборудование</t>
	<t id="110">ОТОЗ Лицензия на военные корабли</t>
	<t id="111">ОТОЗ Полицейская лицензия</t>
	<t id="112">ОТОЗ Лицензия на модули тяжелого судостроения</t>
	<t id="113">ОТОЗ Лицензия на модули легкого судостроения</t>
	<t id="114">ОТОЗ Расширеная лицензия на модули</t>
	<t id="115">ОТОЗ Базовая лицензия на модули</t>
	<t id="116">ОТОЗ Промежуточная лицензия на модули</t>
	<t id="117">ОТОЗ Подписка на торговые обновления</t>
	<t id="118">ОТОЗ</t>
	<t id="119">ОТОЗ Контракт на продажу кораблей</t>	
	<!--TURRETS/WEAPONS-->	
<!--<t id="200"></t>-->			
	<!--TURRETS/WEAPONS DESCRIPTIONS-->
<!--<t id="300"></t>-->			
	<!--STATION MODULES-->
	<t id="400">{19530002,100} Крестовой коннектор 01</t>	
	<t id="401">Крестовой 01</t>
	<t id="402">{19530002,100} {20104,15801}(ОТОЗ Производство стимуляторов)</t>				
	<!--SHIELDS-->
	<t id="500">{19530002,100}(ОТОЗ) {20111,5031}(L) {20106,1001}(Генератор щитов) {20111,101}(Mk1)</t>
	<t id="501">{19530002,100}(ОТОЗ) {20111,5031}(L) {20106,1001}(Генератор щитов) {20111,201}(Mk2)</t>
	<t id="502">{19530002,100}(ОТОЗ) {20111,5021}(M) {20106,1001}(Генератор щитов) {20111,101}(Mk1)</t>
	<t id="503">{19530002,100}(ОТОЗ) {20111,5021}(M) {20106,1001}(Генератор щитов) {20111,201}(Mk2)</t>
	<t id="504">{19530002,100}(ОТОЗ) {20111,5011}(S) {20106,1001}(Генератор щитов) {20111,101}(Mk1)</t>
	<t id="505">{19530002,100}(ОТОЗ) {20111,5011}(S) {20106,1001}(Генератор щитов) {20111,201}(Mk2)</t>
	<t id="506">{19530002,100}(ОТОЗ) {20111,5011}(S) {20106,1001}(Генератор щитов) {20111,301}(Mk3)</t>
	<t id="507">{19530002,100}(ОТОЗ) {20111,5041}(XL) {20106,1001}(Генератор щитов) {20111,101}(Mk1)</t>
	<!--ENGINES-->
	<t id="1">While isolated from the Network during the Shutdown, OTAS continued to improve their engine technology, optimizing along similar distinct functional categories as their counterpart nations. Following the Reconnection, OTAS was quick to adopt the universal module interface in widespread use, and their engines are compatible with ships of all races with the exception of the Boron.</t>							
	<t id="600">(OTAS L All-Round Engine Mk1){19530002,100} {20111,5031} {20107,1001} {20111,101}</t>	
	<t id="6001">{19530002,100}{20107,203}{20107,304}{20107,401}</t>			
	<t id="601">(OTAS L Travel Engine Mk1){19530002,100} {20111,5031} {20107,1401} {20111,101}</t>
	<t id="6011">{19530002,100}{20107,202}{20107,304}{20107,401}</t>						
	<t id="602">(OTAS M All-Round Engine Mk1){19530002,100} {20111,5021} {20107,1001} {20111,101}</t>	
	<t id="603">(OTAS M All-Round Engine Mk2){19530002,100} {20111,5021} {20107,1001} {20111,201}</t>	
	<t id="604">(OTAS M All-Round Engine Mk3){19530002,100} {20111,5021} {20107,1001} {20111,301}</t>
	<t id="6021">{19530002,100}{20107,203}{20107,302}{20107,404}</t>			
	<t id="605">(OTAS M Combat Engine Mk1){19530002,100} {20111,5021} {20107,1201} {20111,101}</t>
	<t id="606">(OTAS M Combat Engine Mk2){19530002,100} {20111,5021} {20107,1201} {20111,201}</t>
	<t id="607">(OTAS M Combat Engine Mk3){19530002,100} {20111,5021} {20107,1201} {20111,301}</t>	
	<t id="6051">{19530002,100}{20107,201}{20107,302}{20107,404}</t>			
	<t id="608">(OTAS M Travel Engine Mk1){19530002,100} {20111,5021} {20107,1401} {20111,101}</t>
	<t id="609">(OTAS M Travel Engine Mk2){19530002,100} {20111,5021} {20107,1401} {20111,201}</t>
	<t id="610">(OTAS M Travel Engine Mk3){19530002,100} {20111,5021} {20107,1401} {20111,301}</t>
	<t id="6081">{19530002,100}{20107,202}{20107,302}{20107,404}</t>			
	<t id="611">(OTAS S All-Round Engine Mk1){19530002,100} {20111,5011} {20107,1001} {20111,101}</t>	
	<t id="612">(OTAS S All-Round Engine Mk2){19530002,100} {20111,5011} {20107,1001} {20111,201}</t>	
	<t id="613">(OTAS S All-Round Engine Mk3){19530002,100} {20111,5011} {20107,1001} {20111,301}</t>
	<t id="6111">{19530002,100}{20107,203}{20107,301}{20107,404}</t>			
	<t id="614">(OTAS S Combat Engine Mk1){19530002,100} {20111,5011} {20107,1201} {20111,101}</t>
	<t id="615">(OTAS S Combat Engine Mk2){19530002,100} {20111,5011} {20107,1201} {20111,201}</t>
	<t id="616">(OTAS S Combat Engine Mk3){19530002,100} {20111,5011} {20107,1201} {20111,301}</t>
	<t id="6141">{19530002,100}{20107,201}{20107,301}{20107,404}</t>			
	<t id="617">(OTAS S Travel Engine Mk1){19530002,100} {20111,5011} {20107,1401} {20111,101}</t>
	<t id="618">(OTAS S Travel Engine Mk2){19530002,100} {20111,5011} {20107,1401} {20111,201}</t>
	<t id="619">(OTAS S Travel Engine Mk3){19530002,100} {20111,5011} {20107,1401} {20111,301}</t>	
	<t id="6171">{19530002,100}{20107,202}{20107,301}{20107,404}</t>			
	<t id="620">(OTAS XL All-Round Engine Mk1){19530002,100} {20111,5041} {20107,1001} {20111,101}</t>	
	<t id="6201">{19530002,100}{20107,203}{20107,305}{20107,401}</t>			
	<t id="621">(OTAS XL Travel Engine Mk1){19530002,100} {20111,5041} {20107,1401} {20111,101}</t>			
	<t id="6211">{19530002,100}{20107,202}{20107,305}{20107,401}</t>	
	<!--SHIPS-->
	<t id="700">Борей</t>
	<t id="701">Остер</t>
	<t id="702">Акило</t>
	<t id="703">Скирон</t>
	<t id="704">Сирокко Отважный</t>
	<t id="705">Солано</t>
	<t id="706">Еурус</t>
	<t id="707">Нотус</t>
	<t id="708">Венти</t>
	<t id="709">Зефир</t>
	<t id="7091">Зефир Отважный</t>
	<t id="710">Астрей</t>
	<t id="711">Мистраль</t>
	<t id="7111">Грегаль Отважный</t>
	<t id="712">Буря</t>
	<t id="713">Везувий</t>
	<t id="714">Гентий</t>	
	<t id="715">Андаманы</t>	
	<t id="716">(Magnetar \(Mineral\) Stalwart){20101,11101} {20111,3101} {20111,1401}</t>	
	<t id="717">(Magnetar \(Gas\) Stalwart){20101,11101} {20111,3201} {20111,1401}</t>
	<t id="718">(Drill \(Mineral\) Stalwart){20101,10801} {20111,3101} {20111,1401}</t>
	<t id="719">(Sunder \(Gas\) Stalwart){20101,10901} {20111,3201} {20111,1401}</t>
	<t id="720">(Mercury Stalwart){20101,10701} {20111,1401}</t>
	<t id="721">(Ides Stalwart){20101,11701} {20111,1401}</t>		
	<t id="722">(Courier \(Mineral\) Stalwart){20101,11601} {20111,3101} {20111,1401}</t>
	<t id="723">(Courier Stalwart){20101,11601} {20111,1401}</t>				
	<t id="724">(Callisto Stalwart){20101,12901} {20111,1401}</t>		
	<!--SHIP DESCRIPTIONS-->
	<t id="800">Будучи стержнем флота ОТОЗ, Борей продолжает служить главным боевым кораблем организации флота корпорации. После реактивации Врат Борей претерпел значительные изменения, чтобы конкурировать с существующими кораблями своего класса. Современный Борей стал гораздо более хорошо вооружен и защищен, чем раньше, но при этом сохранил свою фирменную скорость.</t>
	<t id="801">Полностью переработанный после Отключения, современный Остер сохраняет звание мощно защищенного и смертоносного бомбардировщика, но при этом не теряет размеров истребителя S-класса.</t>
	<t id="802">Современный Акило - потомок корабля, впервые закрепившего за собой обозначение типа "M7M" - ракетный фрегат, и в честь своей родословной имеет внушительный набор пусковых установок, способных запускать фирменные крылатые ракеты Анемои, обеспечивающие разрушительную дальнобойную огневую поддержку по крупным целям и станциям во время операций флота ОТОЗ. \n\nНесмотря на огромную мощь основного вооружения, правильное использование Акило требует значительного сопровождения и строго контроля ближнего боевого пространства, поскольку относительно низкая мобильность корабля и ограниченное оборонительное вооружение делают его очень уязвимым для прямой атаки, несмотря на его неплохую защиту от ОТОЗ.</t>
	<t id="803">Скирон стал значительным шагом вперед в проектировании корветов ОТОЗ. Современный Скирон, усовершенствованный по сравнению с предыдущими проектами, превратился в надежную канонерку и обычно используется для сопровождения крупных кораблей или в качестве якорного судна в патрулях.</t>
	<t id="804">В прошлом фрегат Сирокко M7M, который был практически заброшен после захвата аргонского пространства, был радикально перепроектирован в современный ударный корвет с возможностью хранения и запуска истребителей класса S.</t>
	<t id="805">Современный Солано - это высокотехнологичный гибрид разведчика и перехватчика. Превосходная скорость и малые размеры делают его хорошо приспособленным для быстрой разведки во враждебном пространстве, а огневая мощь делает его смертоносным против других разведывательных кораблей, но для ухода от более крупных угроз ему приходится полагаться на свою скорость.</t>			
	<t id="806">Стандартный тип истребителя, используемый ОТОЗ, Еурус - хорошо оснащенный и эффективный боевой корабль с солидной огневой мощью и отличной скоростью. Хотя у него мало действительно выдающихся характеристик, корабль имеет общее преимущество перед своими коллегами из Содружества благодаря передовым технологиям ОТОЗ. Еурус можно встретить в любом месте, где есть ОТОЗ, он служит на передовой линии наступления и обеспечивает полицейское присутствие в охраняемых секторах.</t>		
	<t id="807">Бомбардировщик Нотус был разработан ОТОЗ во время изоляции Великой Тьмы. Изначально это была лишь исследовательская испытательная платформа, пытавшаяся повторить успех ракетного фрегата M7M - одной из многих инноваций ОТОЗ в Содружестве до его закрытия, - Нотус хорошо показал себя в симуляциях и учениях, обещая обеспечить огромную ударную мощь и способность нести и размещать широкий спектр тяжелых боеприпасов в своих модульных боковых капсулах. Когда врата внезапно открылись и ОТОЗ возобновила открытые боевые действия против Аргонской Федерации, Нотус вскоре доказал свою состоятельность и стал известен своими дикими молниеносными ударами, способными быстро разрушить аргонские капитальные корабли. \n\nУвидев в общем враге благоприятную возможность, Патриархат Зьярт поспешил сделать дипломатические шаги в сторону ОТОЗ, стремясь заполучить технологии Нотуса для собственного использования. Результатом этих усилий стал сплитский Волк и многочисленные усовершенствования Нотуса, а также новое оружие, которое могло в полной мере использовать преимущества жесткой точки крепления боеприпасов Нотуса. Технология быстро распространилась по остальной сети врат, и вскоре другие державы Содружества и даже земляне обзавелись собственными моделями бомбардировщиков, разработанными в результате шпионажа, спасения на поле боя или собственных инженерных усилий.</t>
	<t id="808">ОТОЗ разработал один из самых популярных тяжелых истребителей до Отключения и старательно работал над тем, чтобы поддерживать Венти на пике смертоносности. Венти способен использовать поистине разрушительный набор оружия против всех, кто считается врагом ОТОЗ.</t>
	<t id="809">Зефир имеет ту же усовершенствованную конструкцию корпуса, что и популярный грузовой Мистраль. Созданный для доставки и поддержки истребительных эскадрилий в зоне боевых действий, он отличается от других транспортных кораблей наличием курсового вооружения — уникальной особенностью среди кораблей класса TM, которая дает ему ограниченные наступательные возможности помимо оборонительных турелей. Это делает Зефир более эффективным на передовой, позволяя поддерживать тяжёлым огнём его истребители сопровождения.\n\nКак и его гражданский аналог, Зефир быстр, хорошо защищен и оснащен передовыми системами ОТОЗ, но его усовершенствования, ориентированные на боевые действия, делают его производство и эксплуатацию еще более дорогостоящими. Хотя его грузоподъемность ограничена небольшим количеством пристыкованных кораблей класса S, он выполняет важную тактическую функцию в составе флота ОТОЗ: быстрое развертывание истребителей в сочетании с выживаемостью и огневой поддержкой в условиях опасности.</t>
	<t id="8091">ОТОЗ завершил полную переделку Зефира сразу после возобновления работы местных Врат. Понимая, что им нужен ударный авианосец, способный проецировать мощь ОТОЗ, проект сохранил основную концепцию корабля, но привел его в современную эпоху с новыми стандартизированными стыковочными отсеками S-класса.</t>
	<t id="810">В эпоху Отключения Астрей постоянно подвергался изменениям и модификациям, чтобы соответствовать изменяющейся боевой роли в ходе реорганизации флотов ОТОЗ. Современный Астрей - способный и универсальный эскортный фрегат: быстрый и достаточно защищенный, оснащенный множеством наступательных и оборонительных турелей и даже имеющий ограниченное количество посадочных мест для нескольких истребителей сопровождения. \n\nХотя у него нет основного вооружения, нетрадиционная форма корпуса и большое количество турелей позволяют Астрею контролировать вокруг себя обширные сектора, и его часто можно увидеть действующим во главе или в составе соединений более крупных кораблей в качестве противоистребительного прикрытия.</t>
	<t id="811">Новый Мистраль — это новейшая передовая конструкция транспорта ОТОЗ. Он не только является одним из самых быстрых грузовых кораблей, но и одновременно самым хорошо вооруженным и исключительно живучим среди всех одноклассников. Построенный для обеспечения логистической поддержки флота ОТОЗ и его операций, Мистраль ставит скорость и защиту выше грузоподъемности, которая заметно меньше по сравнению с другими средними грузовыми кораблями. n\nНесмотря на ограниченный объем грузоподъемности, превосходные характеристики Мистраля делают его предпочтительным выбором для высокорисковых миссий, где надежность доставки имеет первостепенное значение. Однако его передовые системы и прочная конструкция имеют высокую цену, что делает его производство и эксплуатацию значительно более дорогостоящими, чем у аналогов. В результате Мистраль обычно зарезервирован только для хорошо финансируемых корпоративных операций.</t>
	<t id="8111">Жизненная сила ОТОЗ, долгое время остававшаяся в тени, Грегаль, без сомнения, является самым важным кораблем флота ОТОЗ. После реактивации Врат и захвата ближайших аргонских секторов, большое количество Грегалей можно было увидеть перевозящими огромное количество припасов через новую зону отчуждения ОТОЗ.</t>
	<t id="812">Разработанная в обстановке полной секретности до Отключения и выпущенная во время враждебного захвата ОТОЗ локальных аргонских секторов, Буря является чрезвычайно грозным линкором даже по современным стандартам. Во время Великой Тьмы её дизайн постоянно обновлялся, улучшался и дорабатывался, чтобы сохранить способность поражать целые флоты при минимальной поддержке, и она является одной из немногих платформ для размещения артиллерийских батарей ОТОЗ Огненный шторм. \n\nСуществуют слухи, что корабль использует крайне незаконную и опасную технологию АИИ, но это никогда не было достоверно доказано, несмотря на пристальное внимание со стороны как Содружества, так и Земного Протектората.</t>
	<t id="813">После воссоединения с Содружеством ОТОЗ быстро обнаружил необходимость в новом современном строительном корабле, чтобы иметь возможность расширяться и конкурировать с другими державами. \n\nВезувий - почти точная копия Мамонта; ОТОЗ не видел необходимости тратить время и кредиты на дальнейшее совершенствование скромного строительного судна.</t>
	<t id="814">Еще одна разработка, украденная у Федерации после переподключения ОТОЗ, Гентий - близнец Кочевника, но с несколькими невидимыми обновлениями и улучшениями. Ранее ОТОЗ не нуждались в дальних перелетах и пополнении флота, поскольку полностью контролировали свой кластер систем. Рожденный скорее из необходимости, чем из амбиций, Гентий, как ожидается, будет достойно выполнять свою роль.</t>	
	<t id="815">Несмотря на публичные заявления Федерации, существование Андаман является доказательством того, что слухи о том, что ОТОЗ успешно ворует проекты кораблей. Сильно модифицированный и, возможно, лучший вариант Колосса, ОТОЗ быстро поручил своим инженерам "решить" проблемы, которые, по их мнению, инженеры Федерации были не в состоянии исправить. Теперь Андаманы открыто выставляются напоказ, словно специально для того, чтобы вызвать враждебную реакцию, и стал мощным дополнением к флоту ОТОЗ.</t>
	<!--iSHIELDS-->
<!--<t id="900"></t>-->		
	<!--STATIONS-->
	<t id="1101">OTAS Defence Set</t>		
	<t id="1110">{20102,1051} Trading Station</t>
	<t id="1111">OTAS Trading Station Set</t>	
	<t id="1120">{20102,1061} Equipment Dock</t>
	<t id="1121">OTAS Equipment Dock Set</t>		
	<t id="1130">{20102,1071} Shipyard</t>
	<t id="1131">OTAS Shipyard Set</t>		
	<t id="1140">{20102,1081} Wharf</t>		
  </page>		
		
  <page id="19530003" title="Titles" descr="Titles" voice="no">
	<t id="1">Системный аналитик</t>	
	<t id="2">Рекламатор</t>				
  </page>		
  <page id="19530004" title="Ships" descr="Ships" voice="yes">
	<t id="1">Вариант конфигурации вездесущего P, Y - это тяжелый бомбардировщик, оснащенный сдвоенными торпедными аппаратами, способными размещать такие же разрушительные крылатые торпеды, как и на меньшем бомбардировщике LX.</t>
	<t id="2">ВГ M - Y Внутренний генератор</t>	
	<t id="3">(old) ----  {20403,25}{20403,24}</t>
	<t id="4">D - это альтернативная конфигурация стандартного корпуса P. D имеет две дополнительные башни и усиленную обшивку корпуса и предназначен для усиления противоистребительных возможностей ксенонов.</t>
	<t id="5">ВГ M - D Внутренний генератор</t>
	<t id="6">{20403,9}{20403,24}</t>
	<t id="7">Являясь еще более опасной конфигурацией I, IX обладает целым рядом усовершенствований - расширенным набором тяжелых турелей, усиленным внутренним генератором и сильно укрепленной конструкцией корпуса. К счастью, эти корабли редко встречаются за пределами глубоко оккупированных ксенонских секторов и, похоже, не являются стандартной боевой конфигурацией, используемой в наступательных действиях. Все подтвержденные встречи с этим типом происходят по одной и той же схеме: флот, ведущий наступательные операции против ксенонов, одерживает верх, продвигаясь вглубь ксенонской территории. Когда кажется, что победа над матрицой близка, ситуация меняется с внезапным появлением IX, который стремительно меняет баланс сил. \n\nБольшая часть того, что известно о IX, получена в результате столкновений с Корпусом Противостояния землян, а правительство Земли проявило нехарактерную открытость и готовность делиться разведданными об этом корабле. Военные аналитики дали этим кораблям название Рекламатор, заключив, что они являются реактивной, последней попыткой Ксенона защитить определенные ключевые сектора, направив все оставшиеся доступные ресурсы на их производство в надежде восстановить свое присутствие, как только сектор будет очищен от врагов. Поскольку корабли появлялись как бы из ниоткуда даже после разрушения ксеноновских судостроительных мощностей, предполагается, что скрываются в астероидных полях либо используют глушилки, а так-же обладают способностью к саморемонту, подобно ксенонским станциям.</t>	
	<t id="8">ВГ XL - IX Внутренний генератор</t>	
	<t id="8">{20403,12}{20403,24} (LX)</t>	
  </page>		
  <!--<page id="19530005" title="N/A" descr="N/A" voice="no"/>-->
	  <page id="19530006" title="Weapons" descr="Weapons" voice="no">
	<t id="1">\033#993d7bff#MH\033X Ксенонская плазменная бомба</t>
	<t id="2">Плазменная бомба - это оружие, предназначенное для пробивания щитов тяжелых кораблей, чтобы вывести из строя его двигатели и вооружение или нанести прямой урон корпусу. </t>			
  </page>
  
			<!--Reemergence Assets-->
  <page id="19530007" title="Ships" descr="Ships" voice="yes">
	<!--TURRETS/WEAPONS-->
	<t id="200">\033#95e03b29#BMB\033X\ Легкая плазменная бомба</t>  
	<t id="201">\033#95e03b29#LM\033X Протонно-Ионный Излучатель</t>
	<t id="202">Целеуказатель - 22км</t>	
	<t id="203">Целеуказатель - 30км</t>
	<t id="204">Тяжелая ракетная установка Кицунэ</t>	
	
	<!--TURRETS/WEAPONS DESCRIPTIONS-->
	<t id="300">Размер: МАЛЫЙ\nТип оружия: БОМБЕР\n\nЛегкая плазменная бомба - это стандартизированное, практически универсальное оружие, предназначенное для установки на бомбардировщик.\n\nЭто производное от повсеместно распространенной технологии плазменных пушек, оружие стреляет крайне нестабильной ионизированной плазменной смесью, находящейся в переходном поле сдерживания. При столкновении снаряд теряет сдерживающее поле и выпускает высокоэнергетическую вспышку, наносящую значительный урон всему, чему не повезло попасть в радиус поражения. Несмотря на свою разрушительную силу, снаряды имеют крайне низкую скорость и эффективную дальность полета из-за утечки сдерживающего поля, что делает оружие практически неэффективным при применении против любых целей, кроме тех, для которых оно предназначено.</t>	
	<t id="301">Эта модифицированная версия стандартной аргонской фотонной импульсной пушки была разработана специально для использования в качестве основного вооружения боронского Марлина. \Хотя в ней используются те же принципы работы, что и в аргонском прародителе, боронская версия ПИИ была переработана в соответствии с боронской архитектурой и тактическими особенностями. Она может похвастаться большей дальностью поражения за счет ограниченного радиуса действия карданов и несовместимости с системами не-боронских кораблей.</t> 
	<t id="302">Это оборудование помогает капитанам ракетных фрегатов Гадюка поддерживать нужное расстояние до намеченных целей. \n\nХотя приборы дальнометрии и целеуказания с ручным управлением являются примитивным решением, восходящим к докосмической эре, их внедрение оказалось весьма эффективным в преодолении склонности капитанов сплитов скучать в роли огневой поддержки и требовать, чтобы их корабль "сблизился с врагом, чтобы поразить его своим клинком", дав им возможность чем-то заняться. Дополнительные преимущества в виде небольшого сокращения времени захвата цели и незначительного улучшения наведения на цель рассматриваются как желанные, но в конечном итоге ненужные побочные эффекты.</t>	
	<t id="303">Сложный комплекс захвата и сопровождения целей, использующий передовую систему дальнего распознавания , первоначально разработанный для Кицунэ. \n\nНесмотря на то, что ранние пробные версии системы были полностью автоматизированы и демонстрировали отличную производительность, опыт боевых действий показал, что в пылу боя неспособность экипажа напрямую влиять на вооружение корабля вызывала различные психологические эффекты, которые проявлялись в плохой тактической оценке и значительно снижали эффективность в бою. Благодаря восстановлению человеческого фактора в нескольких критических точках процесса поражения цели эти проблемы были устранены, а общая боевая эффективность заметно повысилась даже в сценариях испытаний с низким напряжением.</t>
	<t id="304">Интегрированная система наведения торпед Кицунэ, способная вести цели на расстоянии до 30км.</t>

	<!--VRO description overrides-->
	<t id="400">Характеристики: Крейсерская ракета | Управляемая | Залповый пуск \nДистанция запуска для ИИ: 24 км \n| Интеллектуальное наведение\n\nРазработанная специально для использования с многоствольными пусковыми установками Гадюки, эта легкая крылатая ракета способна справиться с большинством легких и средних целей и при этом быть эффективной против крупных кораблей.</t>	
	<t id="401">Характеристики: Крейсерская ракета | Управляемая | Интеллектуальное наведение \nДистанция запуска для ИИ: 32 км \n\nЭта крылатая ракета, запускаемая исключительно с ракетного фрегата Кицунэ, обладает удивительной скоростью для своих размеров и полезной нагрузки.</t>
	<t id="402">Характеристики: Крейсерская ракета | Управляемая | ЭМИ | Интеллектуальное наведение \nДистанция запуска для ИИ: 32 км \n\nТяжелая крылатая ракета, предназначенная исключительно для ракетного фрегата Кицунэ. Медленнее и легче, чем базовая ракета, предназначена исключетельно для быстрого снятия вражеский щитов.</t>
	
	<!--SHIPS-->
	  <!-- L carriers -->
	<t id="700">Гепард</t> <!--AI Voice-->
	<t id="701">(Тиба E){20101,62901} {20111,5462}</t>	
	<t id="702">Ариадна</t> <!--AI Voice-->
	<t id="703">Сцилла</t>
	<t id="704">(Шрайк E){20101,21701} {20111,5462}</t>
	<t id="705">LEAVE EMPTY (boron spot)</t>
	<t id="706">Маскарино</t> <!--AI Voice-->
	  <!-- S bombers -->
	<t id="710">Волк</t> <!--AI Voice-->
	<t id="711">(Фальчион){20101,61901}</t>
	<t id="722">PAR placeholder</t>
	<t id="713">(Охотник){20101,10201}</t>
	<t id="714">Орлан</t> <!--AI Voice-->
	<t id="715">(Кандиру){20101,52801}</t>	  
	  <!-- frigates -->
	<t id="720">(Марлин){20101,51701}</t>
	<t id="721">Каракал</t> <!--AI Voice-->
	<t id="722">Сервал</t> <!--AI Voice-->
	<t id="723">(Казуар){20101,22801}</t>
	<t id="724">Мамба</t> <!--AI Voice-->
	<t id="725">Харибда</t> <!--AI Voice-->
	<t id="726">Пардаль</t> <!--AI Voice-->
	  <!-- TMs -->
	<t id="730">Крокодил</t> <!--AI Voice-->
	<t id="731">(Скаббард){20101,63301}</t>
	<t id="732">(Подсолнечник){20101,120901}</t>
	<t id="733">Ортрус</t> <!--AI Voice-->
	<t id="734">Якана</t> <!--AI Voice-->
	<t id="735">(Сом){20101,51501}</t>
	  <!-- others / misc -->
	<t id="740">Молотоглав</t>
	<t id="741">ALI ARAN placeholder</t>	  
	<t id="742">(Кагава){20101,64701}</t>
	<t id="743">(Пата){20101,64201}</t>
	<t id="744">Оплот</t> <!--AI Voice-->
	<t id="745">(Дуала){20101,81001}</t>	
	<t id="746">(Страус){20101,22901}</t>					
	  <!-- M corvettes -->
	<t id="750">(Кентавр){20101,12801}</t>
	  <!-- TPs -->
	<t id="760">(Меркурий \(Персонал\)){20101,10701} \({1001,9400}\)</t>
	<t id="761">(Удав \(Персонал\)){20101,41601} \({1001,9400}\)</t>
	<t id="762">(Бурый дельфин \(Персонал\)){20101,52201} \({1001,9400}\)</t>
	<t id="763">(Гриф \(Персонал\)){20101,20501} \({1001,9400}\)</t>
	<t id="764">(Деметра \(Персонал\)){20101,30501} \({1001,9400}\)</t>		  
	
	<!--SHIP DESCRIPTIONS-->
	  <!-- L carriers -->
	<t id="800">Гепард - новая разработка, которую редко можно увидеть за пределами пространства сплитов. Это легкий авианосец, якобы созданный в рамках сотрудничества между свободными семьями сплитов как более адаптированная версия Пантеры. Однако наблюдатели отмечают, что уникальные возможности Гепарда, как ни странно, хорошо подходят для молниеносных засад, проводимых рейдерами Падших Семей, а сам корабль так же часто можно увидеть в цветах Падших Семей, так и в ливрее Свободных Семей. \n\nНезависимо от истинного происхождения, Гепард сам по себе является чрезвычайно способным рейдером - он может похвастаться исключительно высокой максимальной скоростью, турелью L-класса, и многочисленными пусковыми установками, позволяющими быстро поразить цель и оставить ее истребителям. Однако в случае прямой угрозы он оказывается гораздо менее способным, чем его собратья: у него слабая защита и лишь небольшое количество оборонительных турелей M-класса. Кроме того, Гепард оснащен относительно небольшим количеством посадочных площадок, что делает его медленным в восстановлении своего истребительного состава. Наряду с ограниченной способностью к самообороне против равных целей, это означает, что капитаны Гепардов должны постоянно помнить не только о векторах атаки, но и постоянно планировать стратегию отхода, если ход боя обернется против них.</t>	
	<t id="801">Тиба Е - это усовершенствованная землянами версия оригинальной конструкции Пионеров. В редком случае технологического признания Земной Протекторат приобрел доступ к спецификациям проекта Тиба и вскоре ввел улучшенную версию в эксплуатацию. Несмотря на то, что в конструкции корабля явно прослеживается наследие корпуса Хоккайдо, Тиба Е построен по индивидуальному проекту с нуля. Благодаря многочисленным внутренним модификациям и усовершенствованиям, включая расширенную систему управления истребителями и специальные пусковые установки, корабль значительно улучшил свои характеристики в роли легкого авианосца. \n\nПо аналогии с оригиналом, Тибу Е часто можно увидеть патрулирующим пространство землян, служащим базой для местных полицейских сил или лидером небольшой оперативной группы.</t>	
	<t id="802">Хотя концепция корабля-носителя Ариадна была разработана на основе обратного инжиниринга боронского корабля Гуппи, её конструкция гораздо больше, в результате чего Ариадна тяжелее и заметно медленнее, чем её однокласники из Содружества. \n\nОпределяющим преимуществом Ариадны является ее уникальная способность среди кораблей класса L стыковаться и поддерживать ударные корабли класса M, что повышает ее гибкость в сравнении с аналогами. Эта особенность позволяет Ариадне координировать и поддерживать смешанные авиагруппы без дополнительной поддержки, что дает возможность проводить длительные патрулирования на границе и быстро реагировать на чрезвычайные ситуации. Несмотря на тяжеловесность в движении, сочетание вместимости и адаптивности сделало этот корабль центральным элементом доктрины обеспечения безопасности паранидов.</t>
	<t id="803">Сцилла представляет собой современную попытку Аргона объединить в одном корабле авианесущий потенциал с  возможностями поддержки на передовой, специально для сопровождения эсминцев Бегемот. Она была задумана как гибридная платформа, способная развертывать вспомогательные суда, одновременно противостояя роям истребителей. \n\nВооруженный крупнокалиберными турелями точечной обороны и оснащенная солидной защитой, Сцилла занимает промежуточное положение между легким авианосцем и эскортным фрегатом. Однако, стремясь выполнять обе роли, он не преуспевает ни в одной из них. Её боевая мощность является самой низкой в своем классе - напоминающей Грифона до эпохи Тьмы, а её скорость недостаточна для сопровождения более быстрых судов. Однако расширенные отсеки для дронов в некоторой степени компенсируют это, обеспечивая гибкое боевое применение и надежную автоматическую оборону. \n\nРазработка корабля шла далеко не гладко. Противоречивые программы проектирования привели к длительной и дорогостоящей фазе прототипирования. Согласно внутренним источникам, окончательный производственный чертеж был утерян почти на четырнадцать месяцев — бюрократическая неудача, которая только усугубила репутацию корабля как проблемного проекта.</t>
	<t id="804">Шрайк E placeholder</t>
	<t id="805">LEAVE EMPTY (boron spot)</t>
	<t id="806">Относительно недавно пополнивший флот Синдиката, Маскарино имеет те же «стандартизированные» компоненты, что и его собрат Барбаросса, что делает его безошибочным продуктом изобретательной - а иногда и сомнительной - инженерной мысли Ледяного Союза. Изначально Маскарино задумывался как полевая модификация для ремонта истребителей во время рейда, но в итоге превратился в задиристый патрульный корабль, способный противостоять даже фрегатам и легким эсминцам.\n\nХотя Маскарино немного медленнее Барбароссы, он компенсирует это магнитными стыковочными отсеками, обычно встречающимися на гораздо меньших носителях типа TM, обменивая половину своих больших турелей на способность использовать и поддерживать целый ряд малых кораблей. Эта универсальность, в сочетании с солидной грузоподъемностью, позволяет ему выступать и в качестве носителя, и в качестве вооруженного грузового корабля, органично сочетая операции поддержки с пиратством и обороной.</t>			
	  <!-- S bombers -->
	<t id="810">Сплитский бомбардировщик Волк - один из самых больших и смертоносных боевых кораблей S-класса, превосходящий даже мощную Химеру. Разработанный при содействии инженеров ОТОЗ в рамках дипломатического сотрудничества против  Аргонской Федерации, Волк использует технологии, впервые примененные в бомбардировщике ОТОЗ Нотус и адаптированные к более низкой технологической базе Содружества. Хотя Волк относительно медленный и крупный, он обладает мощным арсеналом, установленном на сильно укрепленном корпусе, и при скромном колличестве представляет собой угрозу для любых крупных целей. \n\nПоскольку Волк демонстрирует интеграцию инженерных разработок ОТОЗ и Содружества, технология вскоре распространилась по всей Сети Врат, и другие державы стали создавать свои собственные бомбардировщики.</t>
	<t id="811">Земной бомбардировщик Фальчион - пожалуй, самый узкоспециализированный корабль в своем классе. Хотя по своим стратегическим функциям он практически идентичен Нотусу и другим аналогам из Содружества, Фальчион не использует ни одной из версий технологий Нотуса, а был разработан и построен полностью с нуля инженерами землян. \n\nВ отличие от других бомбардировщиков, Фальчион не несет вторичного вооружения в дополнение к бомбометам, и в сильно зависит от истребителей сопровождения для очистки боевого пространства. Взамен корабль имеет очень маленький профиль цели и обладает крепким корпусом, что максимизирует его живучесть против крупных целей. </t>
	<t id="822">PAR placeholder</t>
	<t id="813">Спроектированный, построенный и принятый на вооружение с ошеломляющей и нехарактерной для флота Аргонской Федерации скоростью, Охотник стал результатом усилий Аргона по быстрому устранению недостатка в возможностях бомбардировщиков ОТОЗ Нотус и сплитсокого Волка. \n\nВ отличие от многих своих аналогов, Охотник как боевая машина совершенно непримечателен: не имея конфигурируемых многоракетных пусковых установок, как на Нотусе, подкрепляя свой единственный бомбомет парой обычных легких орудий и оснащаясь единственным генератором щита, корабль меняет индивидуальную огневую мощь на оперативность в обслуживании и исключительно низкую стоимость производства. \n\nБлагодаря многочисленным внешним угрозам и конкурирующим приоритетам, флот Аргона до сих пор придерживается принципа "корабль, который у вас есть сейчас, лучше, чем корабль, который может появиться в следующем году", и Охотник остается в строю без замены, несмотря на свои недостатки, к большому разочарованию его пилотов. В аргонских эскадрильях Охотников часто шутят, подчеркивая привлекательность низкой стоимости производства и эксплуатации корабля для аргонского гражданского правительства, приправляя это мрачными фразами о том, сколько Охотник должно быть уничтожено их добычей, прежде чем станет экономически выгодно разрабатывать улучшенный корабль. Однако эта же доступность привела к тому, что Охотник нашел удивительно успешный рынок среди небольших независимых наемных отрядов или частных охранных фирм.</t>
	<t id="814">Орлан</t> 
	<t id="815">BOR placeholder</t>	  
	  <!-- frigates -->
	<t id="820">Созданный совместными усилиями инженеров королевства Боронов и Аргона, Марлин - фрегат, построенный с учетом уроков, полученных в боях со сплитами и ксенонами после воссоединения пространства боронов с остальным Содружеством. Обнаружив потребность в более мощной противокапитальной огневой мощи, чем та, что обеспечивается более крупным Скатом, Марлин получил уникальное (среди боронских кораблей) крепление основного орудия, способное установить мощную аргонскую ПИИ. В сочетании с небольшими размерами и низкой стоимостью по сравнению с полноценным эсминцем, эскадра Марлинов может сравниться по огневой мощи с гораздо более крупными кораблями и одолеть превосходящего противника, сохраняя при этом паритет стоимости.\n\nБазируясь на сильно переработанной версии предыдущего Осетра, Марлин представляет собой прорыв для зарождающегося концерна "Звездные Берега", обеспечивая им точку опоры на конкурентном рынке военных закупок и ставя их в один ряд со своими более старыми, более авторитетными корпоративными коллегами.</t>
	<t id="821">Каракал</t>
	<t id="822">Сервал</t>
	<t id="823">Один из самых необычных кораблей, выпущенных Компанией Телади, фрегат Казуар является чем-то вроде инженерной и маркетинговой диковинки. Внезапно появившись на рынке без лишней шумихи вскоре после запуска Цапли E, критически настроенные наблюдатели отметили сходство корабля с усеченной носовой куполообразной секцией более крупного грузового корабля Цапля. Компания Телади решительно опровергла утверждения о том, что Казуар - это просто переделанная секция корпуса Цапли, которая разрушилась во время строительства: один из представителей компании заявил, что "передняя секция ни от чего не "отвалилась"! Если уж на то пошло, то Казуар - это и есть передняя часть!". Компания Телади с тех пор дистанцировалась от этого заявления и не отвечает на просьбы о разъяснениях.\n\nНе смотря на необычный внешний вид, Казуар - нехарактерно хорошо вооруженное предложение в каталоге Телади. Имея не менее трех крупных турельных установок и защищенный двумя большими щитовыми проекторами, корабль является выдающимся представителем класса фрегатов, хотя ему заметно не хватает вооружения для точечной обороны по сравнению с аналогами, и он страдает от значительного слепого пятна на корме из-за уникальной компоновки корпуса.</t>
	<t id="824">Столкнувшись со все более раздражающей задачей по охране колониального пространства Свободных Семей от все более изобретательных угроз со стороны боевиков Падших Семей, силы Зьярт обнаружили, что нуждаются в более мощном судне быстрого реагирования и сопровождения, чем вездесущие Кобры и Драконы, которые обычно составляли основу колониальных полицейских сил. Первоначальные планы по использованию Гремучей змеи в этой роли были встречены капитанами сплитов с большим энтузиазмом, но были отклонены из-за предполагаемых расходов на растрату полноценного боевого корабля на полицейские функции. Неожиданно именно Семья Критт обратилась к Патриарху с новым проектом фрегата Мамба. \n\nМамба представляет собой неожиданно оптимизированный дизайн - визуально впечатляющий, быстрый, хорошо вооруженный, и, что самое главное, гораздо более дешевый в производстве, чем Гремучая змея. Среди своих аналогов Мамба может похвастаться массивным набором средних турелей в сочетании с характерно прочным корпусом и мощными двигателями, что обеспечивает колониальной полиции Зьярт надежного лидера флота при столкновении с такими кораблями, как Гепард Свободных Семей. Корабль также часто встречается в составе фронтовых соединений сплитов, где его высокая скорость и мощное защитное вооружение служат отличным дополнением к огромной огневой мощи Гремучей змеи, позволяя силам сплитов продолжать операции даже в условиях сильного присутствия вражеских истребителей.</t>
	<t id="825">Этот аргонский ракетный фрегат жертвует обычной огневой мощью ради системы пусковых установок, выпускающих непрерывный поток ракет. Хотя его оборонительные возможности скромны: всего четыре средних турели и один щит, Харибда оснащена расширенным отсеком для дронов и двумя специальными пусковыми трубами, что позволяет ей быстро развернуть рой защитных дронов. Благодаря этому, несмотря на скромную защищённость, фрегат остается хорошо справляется с угрозами, попадающих в зону действия его ракет.</t>
	<t id="826">После создания Барбароссы инженеры Союза задумались о разработке полностью вооруженного эсминца. Однако их амбициям помешал мораторий, наложенный Синдикатом и вызванный растущим недоверием к все более милитаризованному Ледянному Союзу. Опасаясь возможной гражданской войны, Синдикат запретил дальнейшую разработку боевых кораблей, вынудив инженеров отложить проект эсминца на неопределенное время. Находчивые кораблестроители Союза сместили фокус и тихо переделали свои незаконченные проекты в нечто более... приемлемое.\n\nХотя официально Пардаль классифицируется как «многоцелевое судно поддержки», он остается единственным крупным кораблем Синдиката, способным установить стоящее вооружение военного класса. Его сборная конструкция и смешанные узлы креплений выдают его происхождение, но его огневая мощь говорит сама за себя, и Синдикат закрывает на это глаза, когда его присутствие оказывается полезным в бою.</t>			
	  <!-- TMs -->
	<t id="830">Военные транспорты класса ТМ, вышедшие из употребления в эпоху Отключения, выполняют двойную роль: хорошо защищенных курьеров для перевозки важных грузов и экономически эффективных решений для патрулирования и полицейских функций низкой интенсивности.\n\n Хотя во время Отключения Врат они были практически не нужны, класс был восстановлен после перенастройки Сети Врат, чтобы уменьшить давление на военные силы из-за роста напряженности и активности ксенонов, заменив пригодные для фронта боевые единицы на вторых ролях. Традиционно построенные на базе модифицированного корпуса гражданского транспорта, корабли класса ТМ жертвуют значительной частью своей грузоподъемности в обмен на оборудование для обслуживания и ремонта небольшой эскадрильи истребителей. Вместо традиционных стыковочных площадок ТМ оснащены гравитонными тяговыми лучами малой дальности, удерживающими пристыкованные истребители на месте. Для переброски экипажа между кораблями используется стандартный служебный рукав, а не скафадр. Хотя это позволяет ТМ нести большое для их размеров количество истребителей, отсутствие внутренних отсеков для хранения означает, что пристыкованные снаружи истребители уязвимы и корабль может реально поддерживать только столько истребителей, сколько может пристыковать. \n\nПостроенный сплитами Крокодил - один из самых маленьких кораблей в классе, но он все равно способен разместить на борту четыре тяжелых истребителя и обладает высокой скоростью, характерной для творений сплитов.</t>
	<t id="831">TM</t>
	<t id="832">Военные транспорты класса ТМ, вышедшие из употребления в эпоху Отключения, выполняют двойную роль: хорошо защищенных курьеров для перевозки важных грузов и экономически эффективных решений для патрулирования и полицейских функций низкой интенсивности.\n\n Хотя во время Отключения Врат они были практически не нужны, класс был восстановлен после перенастройки Сети Врат, чтобы уменьшить давление на военные силы из-за роста напряженности и активности ксенонов, заменив пригодные для фронта боевые единицы на вторых ролях. Традиционно построенные на базе модифицированного корпуса гражданского транспорта, корабли класса ТМ жертвуют значительной частью своей грузоподъемности в обмен на оборудование для обслуживания и ремонта небольшой эскадрильи истребителей. Вместо традиционных стыковочных площадок ТМ оснащены гравитонными тяговыми лучами малой дальности, удерживающими пристыкованные истребители на месте. Для переброски экипажа между кораблями используется стандартный служебный рукав, а не скафадр. Хотя это позволяет ТМ нести большое для их размеров количество истребителей, отсутствие внутренних отсеков для хранения означает, что пристыкованные снаружи истребители уязвимы и корабль может реально поддерживать только столько истребителей, сколько может пристыковать. \n\nПаранидский Подсолнечник - это минимальная модификация Деметры, просто удлиненное шасси и замена многих из внешних блоков хранения корпуса на массив минитракторных излучателей. Как и его транспортный предок, Подсолнечник слабо вооружен, достаточно крепок и мобилен.</t>
	<t id="833">Военные транспорты класса ТМ, вышедшие из употребления в эпоху Отключения, выполняют двойную роль: хорошо защищенных курьеров для перевозки важных грузов и экономически эффективных решений для патрулирования и полицейских функций низкой интенсивности.\n\n Хотя во время Отключения Врат они были практически не нужны, класс был восстановлен после перенастройки Сети Врат, чтобы уменьшить давление на военные силы из-за роста напряженности и активности ксенонов, заменив пригодные для фронта боевые единицы на вторых ролях. Традиционно построенные на базе модифицированного корпуса гражданского транспорта, корабли класса ТМ жертвуют значительной частью своей грузоподъемности в обмен на оборудование для обслуживания и ремонта небольшой эскадрильи истребителей. Вместо традиционных стыковочных площадок ТМ оснащены гравитонными тяговыми лучами малой дальности, удерживающими пристыкованные истребители на месте. Для переброски экипажа между кораблями используется стандартный служебный рукав, а не скафадр. Хотя это позволяет ТМ нести большое для их размеров количество истребителей, отсутствие внутренних отсеков для хранения означает, что пристыкованные снаружи истребители уязвимы и корабль может реально поддерживать только столько истребителей, сколько может пристыковать. \n\nАргонский Ортрус - во многом архетипичный представитель класса, со средней защитой и мобильностью, подкрепленной парой турелей М-класса для самообороны, с авиакрылом из четырех истребителей.</t>
	<t id="834">Военные транспорты класса ТМ, вышедшие из употребления в эпоху Отключения, выполняют двойную роль: хорошо защищенных курьеров для перевозки важных грузов и экономически эффективных решений для патрулирования и полицейских функций низкой интенсивности.\n\n Хотя во время Отключения Врат они были практически не нужны, класс был восстановлен после перенастройки Сети Врат, чтобы уменьшить давление на военные силы из-за роста напряженности и активности ксенонов, заменив пригодные для фронта боевые единицы на вторых ролях. Традиционно построенные на базе модифицированного корпуса гражданского транспорта, корабли класса ТМ жертвуют значительной частью своей грузоподъемности в обмен на оборудование для обслуживания и ремонта небольшой эскадрильи истребителей. Вместо традиционных стыковочных площадок ТМ оснащены гравитонными тяговыми лучами малой дальности, удерживающими пристыкованные истребители на месте. Для переброски экипажа между кораблями используется стандартный служебный рукав, а не скафадр. Хотя это позволяет ТМ нести большое для их размеров количество истребителей, отсутствие внутренних отсеков для хранения означает, что пристыкованные снаружи истребители уязвимы и корабль может реально поддерживать только столько истребителей, сколько может пристыковать. \n\nТеладийская Якана может похвастаться защитой, структурой корпуса и грузоподъемностью выше среднего, хотя обладает типичной для гражданских теладийских кораблей мобильностью ниже среднего и слабым вооружением.</t>
	<t id="835">Военные транспорты класса ТМ, вышедшие из употребления в эпоху Отключения, выполняют двойную роль: хорошо защищенных курьеров для перевозки важных грузов и экономически эффективных решений для патрулирования и полицейских функций низкой интенсивности.\n\n Хотя во время Отключения Врат они были практически не нужны, класс был восстановлен после перенастройки Сети Врат, чтобы уменьшить давление на военные силы из-за роста напряженности и активности ксенонов, заменив пригодные для фронта боевые единицы на вторых ролях. Традиционно построенные на базе модифицированного корпуса гражданского транспорта, корабли класса ТМ жертвуют значительной частью своей грузоподъемности в обмен на оборудование для обслуживания и ремонта небольшой эскадрильи истребителей. Вместо традиционных стыковочных площадок ТМ оснащены гравитонными тяговыми лучами малой дальности, удерживающими пристыкованные истребители на месте. Для переброски экипажа между кораблями используется стандартный служебный рукав, а не скафадр. Хотя это позволяет ТМ нести большое для их размеров количество истребителей, отсутствие внутренних отсеков для хранения означает, что пристыкованные снаружи истребители уязвимы и корабль может реально поддерживать только столько истребителей, сколько может пристыковать. \n\nДальнейшее развитие Дельфина, Сом – результат совместных усилий кораблестроительных верфей Атрейи и концерна "Звездные берега" по созданию среднеразмерного ТМ судна. Используя распространенную систему микро излучателей, стоящую на других ТМ, уникальный боронский дизайн и расположение креплений, Сом вмещает не менее 6 истребителей, предлагая более широкие возможности в сравнении с прочими военными транспортами, несмотря на собственную малую скорость. Сом, благодаря характерным для боронских кораблей улучшенным щитам, гораздо более опасный противник, чем можно подумать, увидев название.</t>
	  <!-- others / misc -->
	<t id="840">Линкор класса Молотоглав, спроектированный и построенный Кораблестроительными верфями Атрейи, является свидетельством инженерного мастерства боронов, ориентированного на выносливость и стратегическое превосходство. Построенный для противодействия агрессивной экспансии сплитов, этот массивный корабль служит устойчивым якорем флота, воплощая философию боронов о выживании и адаптивности к войне. \n\nБудучи самым самым защищенным военным кораблем в известном космосе, Молотоглав может похвастаться беспрецедентными оборонительными возможностями и способен выдержать непрерывные обстрелы, которые вывели бы из строя другие линкоры. Его обширные щитовые массивы и резервные энергетические системы обеспечивают устойчивую работу под обстрелом, делая его надежным оплотом в любом конфликте. Однако это достигается за счет огневой мощи — вооружение довольно скромное в сравнении с линкорами прочих членов Содружества, отдавая предпочтение энергоэффективным и нелетальным решениям, типичным для доктрины Боронов. \n\nС его медленной скоростью и защитным уклоном, Молотоглав - это не просто затупленный клинок, сколько стратегический ключевой элемент, предназначенный для обеспечения живучести флота, путём поглощения вражеского огня и поддержки морали союзников своим постоянным присутствием на поле боя. Этот гигант иллюстрирует приверженность боронов к стойкости, отоброжая их возможность пережить и переиграть более агрессивных оппонентов.</t>
	<t id="841">ARAN placeholder</t>
	<t id="842">Один из самых больших кораблей, найденных в космосе Землян, Кагава, построенная Пионерами, - грузовое судно поистине гигантских размеров. Соперничая с линкором землян Асгард по размерам и массе, Кагава обладает одной из самых больших грузоподъемностей среди всех кораблей Сети Врат. \n\nПосле воссоединения переходов Альтес и Мегнир и последовавших за этим масштабных военных и гуманитарных усилий по защите этих секторов от нападения ксенонов, инженерам Инициативы Пионеров было поручено подготовить сверхтяжелое транспортное судно, способное переправить огромное количество гуманитарных грузов или необходимых военных материалов, которые могут понадобиться, если будет обнаружен путь к последней потерянной колонии Альдрин. Появление проекта "Генезис" по терраформированию ускорило разработку Кагавы, поскольку огромные объемы ресурсов, требуемых в процессе терраформирования, обеспечивали постоянный спрос на такие крупные транспорты.</t>
	<t id="843">Корабль с наследием, уходящим корнями в первые годы существования Инициативы Пионеров, Пата была рождена из потребности Пионеров в тщательной разведке всех доступных ресурсов. Созданная на основе шахтера Боло, Пата оснащена более мощным двигателем и трио турелей-проекторов тягового луча, которые позволяли ранним Пионерам сначала расчищать большие поля обломков, чтобы сделать навигацию более безопасной, а затем собирать полезные обломки и обломки для спасения и переработки. \n\nХотя фракция уже не испытывает такой острой нехватки ресурсов, дух консерватизма сохранился в виде более организованных спасательных операций с использованием специально построенных Пат, которые составляют небольшой, но культурно важный сегмент экономики, а характерный силуэт корабля можно заметить во всем пространстве Пионеров и приграничных регионах.</t>
	<t id="844">Корабль Оплот, построенный Пионерами Сегариса, является узкоспециализированным кораблем для очень специфических целей. Разработанный для оказания небольшой логистической и ремонтной поддержки гражданским судам и поврежденным спутниковым сетям, Оплот оснащен увеличенной версией стандартного ремонтного луча космического скафандра и имеет уникальный отсек для хранения нескольких разобранных и упакованных ремонтных дронов, хотя сам корабль не может развернуть их для использования самостоятельно. В сочетании с бортовым инженерным модулем, способным собирать или разбирать ремонтные дроны на месте для переноса на более крупный корабль, небольшие размеры корабля скрывают его поразительную грузоподъемность, позволяя одному Оплоту эффективно возвращать поврежденные корабли в строй.</t>
	<t id="845">Разработанный и использовавшийся Волновыми Стервятниками в качестве временной меры для помощи крупным кораблям, которые были покалечены Волной, но могли быть спасены, Дуала - небольшое и простое утилитарное судно, подходящее для использования в ограниченном пространстве вокруг станции Волнорез. Это минималистичная конструкция, предназначенная для использования на коротких расстояниях в суматошные периоды между Волнами, Дуала неповоротлива, со слабыми щитами и совершенно не вооружена, за исключением единственного ремонтного луча. Главной отличительной особенностью корабля является набор громоздких блоков хранения, способных вместить небольшую горстку ремонтных дронов для передачи на более крупный корабль, поскольку Дуала не обладает достаточными размерами или возможностями для их самостоятельного развертывания.</t>
	<t id="846">Оснащенные обширными грузовыми отсеками и адаптивными системами обработки грузов, эти флагманские грузовые корабли могут перевозить практически любые грузы, будь то традиционно обработанные и упакованные контейнерные товары или сырьевые ресурсы, что делает Страуса привлекательным выбором для тех особо экономных капитанов, которые стремятся выжать из своих торговых рейсов максимум возможного. Но, вопреки энергичным утверждениям некоторых магнатов Телади, ценность грузового корабля заключается не только в глубине его грузовых отсеков - ведь каким бы большим ни был груз, для получения прибыли его необходимо доставить в пункт назначения. В этой области Страус преуспел: он может похвастаться нетипично отличным соотношением тяги к массе, что выгодно отличает его как от аналогов, так и от большинства других продуктов Телади, и закрепляет его статус захватывающего и широко востребованного предложения от Кораблестроительной службы Корпорации Телади.</t>	
	<!-- M corvettes -->
	<t id="850">Кентавр Мк3 - первый долгожданный продукт боевой линейки, выпущенный после закрытия реконсолидированного подразделения Джонферсон Спейс Дайнемикс Дивижн, - это резкое возвращение к истокам корабля как быстрого, агрессивного ударного корабля класса корвет. Спроектированный в попытке создать корабль, способный сравниться или превзойти возможности почтенной Катаны землян, корабль может похвастаться внушительным набором носового вооружения, хорошим круговым обзором турелей и маневренностью как у истребителя, хотя за это приходится расплачиваться облегченной конструкцией корпуса и несколько посредственной общей защитой. \n\nПоскольку финансовое положение новообразованной компании было нестабильным, конструкторы Джонферко решили вспомнить классический дизайн Аргона, чтобы "влететь на рынок с ноги". Хотя Кентавр и не оправдал возлагавшихся на него руководством Джонферко невероятно высоких ожиданий, корабль оказался успешным как в коммерческом, так и в военном плане, полюбившись пользователям и снискав особую популярность у полунезависимых специальных оперативных групп флотов Аргона и Антигоны.</t>	
	  <!-- TPs -->
	<t id="860">(Меркурий \(Персонал\)){20101,10701} \({1001,9400}\)</t>
	<t id="861">(Удав \(Персонал\)){20101,41601} \({1001,9400}\)</t>
	<t id="862">(Бурый дельфин \(Персонал\)){20101,52201} \({1001,9400}\)</t>
	<t id="863">(Гриф \(Персонал\)){20101,20501} \({1001,9400}\)</t>
	<t id="864">(Деметра \(Персонал\)){20101,30501} \({1001,9400}\)</t>
	
	<!--iSHIELDS-->
	  <!-- L carriers -->
	<t id="900">ВГ L - Гепард Внутренний Генератор</t>	
	<t id="901">ВГ L - Тиба E Внутренний Генератор</t>	
	<t id="902">ВГ L - Ариадна Внутренний Генератор</t>
	<t id="903">ВГ L - Сцилла Внутренний Генератор</t>
	<t id="904">ВГ L - LEAVE EMPTY (teladi spot, using existing VRO iShield)</t>
	<t id="905">ВГ L - LEAVE EMPTY (boron spot)</t>
	<t id="906">ВГ L - Маскарино Внутренний Генератор</t>
	  <!-- S bombers -->
	<t id="910">ВГ S - Волк Внутренний генератор щита</t>
	<t id="911">ВГ S - Фальчион Внутренний генератор щита</t>
	<t id="922">ВГ S - PAR placeholder Internal Shield Generator</t>
	<t id="913">ВГ S - Охотник Внутренний генератор щита</t>
	<t id="914">ВГ S - Орлан Внутренний генератор щита</t> 
	<t id="915">ВГ S - BOR placeholder Internal Shield Generator</t>	  
	  <!-- frigates -->
	<t id="920">ВГ L - Марлин Внутренний генератор</t>
	<t id="921">ВГ L - Каракал Внутренний генератор</t>
	<t id="922">ВГ L - Сервал Внутренний генератор</t>
	<t id="923">ВГ L - Казуар Внутренний генератор</t>
	<t id="924">ВГ L - Мамба Внутренний генератор</t>
	<t id="925">ВГ L - Харибда Внутренний Генератор</t>
	<t id="926">ВГ L - Пардаль Внутренний Генератор</t>
	  <!-- TMs -->
	<t id="930">ВГ M - TM Внутренний Генератор</t>
	<t id="931">ВГ M - TM Внутренний Генератор</t>
	<t id="932">ВГ M - TM Внутренний Генератор</t>
	<t id="933">ВГ M - TM Внутренний Генератор</t>
	<t id="934">ВГ M - TM Внутренний Генератор</t>
	<t id="935">ВГ M - TM Внутренний Генератор</t>
	  <!-- others / misc -->
	<t id="940">ВГ XL - Молотоглав Внутренний Генератор</t>
	<t id="941">ВГ XL - Аран Внутренний Генератор</t>
	<t id="942">ВГ XL - Кагава Внутренний генератор</t>
	<t id="943">ВГ M - Пата Внутренний Генератор</t>	
	<t id="944">ВГ S - Оплот Внутренний Генератор</t>
	<t id="945">ВГ S - Дуала Внутренний Генератор</t>
	<t id="946">ВГ XL - Страус Внутренний Генератор</t>	
	  <!-- M corvettes -->
	<t id="950">ВГ M - Кентавр Внутренний генератор щита</t>		

	<!--STATIONS-->
    <t id="1000">Укрытие</t>
    <t id="1001">{20006,102}(No information available)</t>	
    <t id="1002">(Яки S Укрытие){20203,2801} {20111,5011} {19530007,1000}</t>
    <t id="1003">(Яки M Укрытие){20203,2801} {20111,5021} {19530007,1000}</t>
    <t id="1004">(Яки L Укрытие){20203,2801} {20111,5031} {19530007,1000}</t>
    <t id="1005">Логово</t>	
    <t id="1006">(Пакт Чешуйки S Логово){20203,1001} {20111,5011} {19530007,1005}</t>
    <t id="1007">(Пакт Чешуйки M Логово){20203,1001} {20111,5021} {19530007,1005}</t>
    <t id="1008">(Пакт Чешуйки L Логово){20203,1001} {20111,5031} {19530007,1005}</t>	
	<t id="1100">{20102,1041} Защитная платформа</t>
	<t id="10100">Аргон Y-образная соединенительная конструкция 01</t>			
	<t id="10101">(Аргон )Y 01</t>
	<t id="10110">Телади Y-образная соединенительная конструкция 01</t>
	<t id="10111">(Телади )Y 01</t>
	<t id="10120">Сплитское Крестовая соединенительная конструкция 01</t>			
	<t id="10121">(Сплит )Крестовое 01</t>
	<t id="10130">Борон Крестовая соединенительная конструкция 01</t>			
	<t id="10131">(Борон )Крестовое 01</t>
	<t id="10140">Землянин Крестовая соединенительная конструкция 02</t>		
	<t id="10141">(Земной )Крестовое 02</t>
	<t id="10150">Землянин Крестовая соединенительная конструкция 03</t>		
	<t id="10151">(Земной )Крестовое 03</t>
	<t id="10160">Землянин Шестигранная соединенительная конструкция 01</t>	
	<t id="10161">(Земной )Шестигранное 01</t>
	<t id="10170">Землянин Арочная соединенительная конструкция 01</t>
	<t id="10171">(Земной )Арочное 01</t>

	<!--MISC-->
	<t id="1100">{20111,5302} {20101,100401}(Стандартный Защиный дрон)</t>
	<t id="11001">Универсальный полуавтономный истребитель-беспилотник известный как Стандарт Содружества, или просто Стандарт, является продуктом совместного аргоно-теладийского предприятия по производству дешевого оборонительного дрона нового поколения после Воссоединения Сети Врат и представляет собой огромный коммерческий и военный успех, который можно встретить как в эксплуатации, так и в продаже во всех уголках заселенного пространства. \n\nНесмотря на то, что в современном боевом пространстве конструкция уже начала заметно устаревать и мало что дает в плане индивидуальной боевой мощи, десятилетия совершенствования конструкции и производственных доработок свели стоимость Стандарта практически к нулю, позволяя даже самым безденежным капитанам грузовых кораблей свободно размещать их в больших количествах в качестве одноразовых средств противодействия пиратским атакам. Это обеспечило постоянную популярность Стандартов.</t>	
	<t id="1101">{20202,601} {20101,100401}(Ксенонский Защиный дрон)</t>
	<t id="11011">О защитном дроне ксенонов известно немного, кроме того, что он превосходит все свои аналоги. Помимо того, что он крупнее, надежнее и имеет лучшее вооружение, АИИ системы также обеспечивают его более умным и злым, чем любая другая система беспилотников. Рой ксенонских дронов может быстро уничтожить неподготовленного противника любого размера и стать грозным препятствием в борьбе за контроль над боевым пространством систем, занятых ксенонами.</t>	
	<t id="1102">Защиный дрон Керис (Земной)</t>
	<t id="11021">Современное воплощение оборонительного дрона землян Керис - это мощная и передовая полуавтоматическая система вооружения. Несмотря на то, что Керис несколько медленнее своих аналогов из Содружества, он имеет меньший профиль и обладает превосходным вооружением в виде стандартной импульсной пушки землян.</t>	
	<t id="1103">Защиный дрон Крилл (Боронский)</t>
	<t id="11031">Разработанный для снижения потерь среди пилотов истребителей, оборонительный дрон Крилл - это очень проворный дрон, вооруженный одним ионным гатлингом. \n\nСогласно доктрине боронского флота, правильное использование дрона Крилл в скоординированных действиях флота предполагает его развертывание в большом количестве рядом с пилотируемыми истребителями, используя его физическое присутствие для отвлечения огня противника и замедляющие двигатель свойства ионного гатлинга для разделения вражеских формирований, что позволяет пилотируемым истребителям наносить решающие тактические удары в относительной безопасности. </t>	
	<t id="1104">Защиный дрон Скинк (Сплитский)</t>
	<t id="11041">Спроектированный сплитами оборонительный дрон Скинк отличается высокой скоростью и оснащен смертоносным Тау ускорителем в качестве основной системы вооружения, что дает ему неожиданное преимущество в бою при столкновении с крупными целями.</t>	
	<t id="1105">Защитный дрон Купидон (Паранидский)</t>
	<t id="11051">Защитный дрон паранидов Купидон был разработан Священным орденом как продукт культурной догмы и военной необходимости, чтобы обеспечить своим войскам преимущество в бою и избавить капитанов от необходимости полагаться на еретический стандартный дрон. Священный Орден наслаждался коротким периодом превосходства дрона, прежде чем его дизайн был приобретен Святым Царством, которое быстро приняло систему и начало использовать его собственные копии. </t>
	<t id="1106">Защиный дрон Воробей (Теладийский)</t>
	<t id="11061">DESCRIPTION KEYWORDS: RUGGED, SURVIVABLE, ONLY ARMED WITH Impulse Ray Emitter, BUT WELL SHIELDED</t>
	<t id="1107">{20111,5302} {20101,100401} mk2(Аргонский)</t>
	<t id="11071">DESCRIPTION KEYWORDS: the II is Arg's bid to recreate the success but too little too late with factions having developed their own. ARMED WITH PAC, better speed and mobility</t>
	<t id="150000">(Terran 1-Dock Short Pier){20202,701} {20104,71109} {20104,71101}</t>
	<t id="160000">Бороборотон</t>
  </page>		
</add>
	<!--VANILLA-->	
	<!--Sectors-->
	<replace sel="/language/page[@id='20004']/t[@id='1080022']/text()[1]">Титан (то же, что {20004, 1080021}) - самая крупная из многочисленных лун Сатурна (то же, что {20004, 1080011}). Спорные предложения по терраформированию Титана, чтобы сделать его пригодным для жизни людей, выдвигались неоднократно, но до сих пор не доказано, что потенциальные преимущества перевешивают огромные затраты.\n\nДо недавнего времени этот сектор был связан только с Сатурном, а не с любой другой частью системы Сол, и здесь не было такого большого трафика, как во многих других областях. Однако после реконфигурации сети Сол и перемещения ускорителя в этот сектор Титан стал значительно более посещаемым.</replace>
	<!-- SHIP TYPES -->	
	<replace sel="/language/page[@id='20221']/t[@id='3061']/text()[1]">Крейсер</replace>
	<replace sel="/language/page[@id='20221']/t[@id='3062']/text()[1]">Будучи тяжелее эсминца, крейсера лучше справляются с крупными целями и станциями, но они очень уязвимы для атак малых кораблей.</replace>
	<!-- Interface -->
	<replace sel="/language/page[@id='1001']/t[@id='8527']/text()[1]">S Внутренний трюм</replace>
	<replace sel="/language/page[@id='1001']/t[@id='8526']/text()[1]">M Внутренний трюм</replace>

	<!-- Subordinate orders -->
	<replace sel="/language/page[@id='20208']/t[@id='41304']/text()[1]">Следовать за командиром \(Эскорт\)</replace>
	<replace sel="/language/page[@id='20208']/t[@id='41004']/text()[1]">Перехват \(S/M\)</replace>
	<replace sel="/language/page[@id='20208']/t[@id='41604']/text()[1]">Бомбить крупные корабли \(L/XL\)</replace>

</diff>  
